【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水都得
希望大家互相勉勵

注意
此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動

新婚入黎LM學野

不是九叔lo

男女都入得

有冇sweet既故事聽下

你幾時結？

返工養家搞到個人好攰好大壓力
18歲養自己22歲養屋企，依家30幾有埋老婆仔女，個人真係攰到痴線，無一日輕鬆過

上個星期 裸婚簽紙 同居緊

會唔會後補擺？

你做緊咩工？工作長不長？

會 暫定後年

死sales，工時就唔長，不過感覺無一日係為左自己而活，永遠都係為左屋企人為左其他嘢，搞到個人真係好頹

有既
我自己來說
有次老婆生日，佢同d女仔fd去韓國
咁我之前講明，見不到人，唔會有禮物
咁其實係有既

我上網韓國網訂左紮花，直接送去酒店，叫staff拎放入房。
果晚我係咁whatsapp佢，叫佢早點回去睏。
條友仔成12點過晒鐘先回去

不過好在，佢收到花係爆喊

要1年前book，婚展平點

地方人妻需要性愛

我22 老婆20 仲未畢業
係雙方家長點頭先早d簽紙
二人外國同居 打算2020畢業番hk擺
但係點擺就乜都冇plan過

sweet爆

老婆有冇返工？

有返工，仲好鐘意返工添

真心，作為男人
你唔話佢，其實佢自己心入面都知咩事，扯唔起點會唔知，都會有點不開心

前戲夠唔夠？

或者咁諗，你同太太都有付出
大家都為家庭
仔女係自己，又點算其他人呢？
見到佢地開心，你都開心既，係咪？

或者你可以買下野比自己
或儲返一d自己既錢，平衡下

好難架，想考電單車又俾人屌，想買新車又俾人屌
儲自己錢就仲難，佢知我搵幾多

咁失策，比佢知
其實唔比你考電單車，都係為你好，真係仔細老婆嫩

每年交稅都係聯名戶口拎，好難唔知既

佢既諗法係無錯，但就證明左大家想要既嘢唔一樣

未婚 入黎學野

結咗婚嘅朋友
有咩想做真係好喺未生仔之前做咗佢
如果唔係到時有咗個小朋友真係咩都好難實行

你有小朋友? 幾歲大?

我老婆乜都靠我，所有報稅、銀行、交費野都係我搞。所以我留返2000水位比自己

已婚又離左婚
而家單身9 fing fing過日子

維持左幾耐？

結婚4年幾

結咗婚三年，老婆終於開綠燈可以造人

上兩個禮拜陪佢去照超聲波，望住個mon入面嘅BB, 我有種"嘩，我個B丫!我哋真係整咗個BB出嚟丫" 嘅感動

係開心既，恭喜你地

幾多個月

而家三個幾月

要聖誕前再照先知仔定女

我調轉俾晒佢搞
佢又無限制我洗錢，我不嬲都係洗淨有多先俾佢，但買架車好難買到佢唔知喎

結咗年幾
結之前已同居幾年
所以婚後唔算好大分別
但覺得老公脾氣比婚前臭咗

老公結過婚
仲未完全同嗰個家庭脫離
有時會為呢d唔開心

我比較浪漫
老公比較on直
我會搞下浪漫，令愛情嘅感覺繼續延續落去
一齊咁耐都仲係熱戀期

終於可以開綠燈做人？恭喜哂喎，希望唔係玩爛哂先比你！

中出後有BB有幾出奇呀，咪又係受精後既生理現象黎，電視都睇唔炒啦。

唔好意思，老婆同我一齊之前係處。就算玩爛都係得我一個玩過。

你想問點解終於開綠燈？咪就係要打好經濟基礎囉。買屋，買車，擺酒，進修。結咗婚三年，終於打好個基礎，等個B一出世就可以有自己間房，仲要唔使怕要因為加租而搬走。

係丫，BB發育係件好普通嘅事，當年讀developmental biology就已經學過。不過我係覺得新生命係件好神奇嘅事丫，吹咩？

佢同ex始終都係一場夫妻，所以有拖住d手尾，在所難免，唔開心係正常既。
不過都比佢搞埋d野佢吧，費事佢有更大壓力呢

一定要買樓買車擺酒咩？係咪唔做呢d野就叫異類呀？

你慢慢駁啦

屌那媽一嚟就講我老婆俾人玩爛，係咪你自己嘅經歷咋？

一睇就知係痴線佬啦 仲咁客氣

可能有不快既經歷

未婚想結婚
入黎學野

其實都係，雖然有時去飲好肉赤
但見到個熟識既人飲到井水，都好開心

咁結完婚之後分居排公屋得唔得呀，要等357年呀！唔買車唔買樓又得唔得先？

上邊有人話唔得？
你被害妄想症發作？

就快可以正式完結
但我地feel到佢前妻唔會咁順攤
好煩
其實佢都有男友啦
仲爭咩呢

嘩，乜你咁講野既？有車有樓月入100萬都冇用啦，咁既人格。

上邊有無人講過唔可以排公屋？唔可以唔買車唔買樓？
無人講過咁你嘈乜撚嘢？
傻撚左？

係咪分得好難睇，所以唔順氣

唔算勁難睇
只係想搶到盡 好似d大陸女人咁

老婆有潔僻，都幾辛苦......
一回到家可能飯都未食已經比人踢去沖涼。
一回到家嚮即刻坐sofa係冇可能，放鞋的area 如果踩左落去再踩入屋就死撚硬 。
D地方少少污糟都會屌尻你 。
衫褲有污跡一樣會屌尻你 。

但係明明係佢自己要唔返工做主婦，咁我心諗，咁呢d野本身你要做架啦..... .

咁你要好好保護佢，比人當提款機呢

幾年？

結婚5年，已變九叔

好大壓力wo
你叫佢自己抹返

不過以我所知，潔僻係無得改

2年後結婚留名

唔驚啦 船到橋頭

有地方住 做七仔都唔會餓死啦
未搵到心水之前咪打下散工 無嘢好驚喎
上網賣下濕星嘢又得 幫補下

但你個visa可以打工未？

我都做唔到d乜
始終有律師搞
我都唔想太干涉佢以前d嘢
雖然對我地呢個家有影響

o.. 咁速戰速決好點，有無找過家事調解？

你呢啲人真係有病 人地分享開心事都唔可以收下把臭口

分享開心事？似哂命多D喎。

好奇你老公第二次擺酒會唔會好尷尬

諗起先前有個婚禮司儀話各位朋友我地又見面

曬命又如何？唔曬開心野唔通日日上網呻先叫正常？做人正面啲啦巴打

聽落去唔算曬命喇，
就算唔買車，
買樓進修都好正常，
咁先係負責任既男人

唔通bb一出世就租樓住到佢20歲咩

我老豆30年前都係儲錢買樓結婚咁捱番來（打2份工，又番大陸試下去搞生意）

咁唔買樓唔結婚又算唔算異類呢？

唔一定要二元睇法
點解要將自己鑽去呢個類別？

買唔買都係個人選擇，你自己ok咪得，不存在異類

認同，都不算晒命

點解當初開呢個post，係覺得好多人有婚姻煩惱，無論來自自身，定外在

希望有人分享快樂，讓有煩惱的人，可以轉一轉，快樂一點

而有壓力的人，都可透過分享，等自己舒服一點，找到解決方法

生個仔都叫曬命 你心理有無扭曲得咁緊要？

唔算啦屌你老母！
我100％支持你住公屋唔拍拖唔結婚唔買車唔買樓 得未？

佢奇奇怪怪

點解會尷尬?
真係愛錫我老公嘅親友
見到佢搵到更適合嘅人只會戥佢開心
而家再婚都好普遍啦,冇咩咁出奇

自身經歷
我同ex gf分左手後keep住有聯絡，絕無非分之事
因為我大過佢7、8年，我地變成左兄妹咁樣
早幾年佢無工開，就叫佢過來我做果個公司返下PT，有咩煩惱又幫下佢分擔
佢結婚我同我屋企人都有去婚禮，佢老公都知我係佢ex bf
大家關係好好，有時一家人食飯

有時人同人緣份好得意
做不成夫婦，可能係你既兄妹、知己

男朋友前妻同佢仲係朋友 仲可以年年一齊慶祝生日

咁你都好大方

佢哋都識咗好多年 我又唔想剝奪佢做朋友權利

瞓到十一二點唔那起身，屌.... 咁我自己煮早餐，諗住煮埋佢果份。
比佢屌返我轉頭話係我琴晚d鼻軒搞到佢無覺好瞓，叫我唔好阻住佢瞓覺 。
好啦，煮完，洗。又話我洗得唔乾淨呢樣果樣，又話個碗崩左乜乜物物.....

屌那星.....
佢自己嚮度執野，又話我唔撚幫手....
當初又係佢自己話要做主婦ge.....
喂，咁你放假煮早餐都好正常啦下話，你真係全職主婦的話, 屌，倒返轉頭我煮比佢重要呢樣果樣 。
重諗住遲d煎下扒一齊食，屌，唔撚煮 。

放假重要幫佢執野，其實唔緊要。
執得唔岩佢心水又呢樣果樣，諗住幫下佢摺衫摺毛巾。又話唔知一定要摺到長方型定咩，正方型係唔得 。
但係你唔撚做又話你唔撚做.... .

佢工又唔駛返，放假重要幫佢執埋野。即係我打1.5份工？

為人自我中心，無得改。捱多四、五十年就無事。

結左婚一年，裸婚唔擺酒
本身婚前都同居左幾年，婚後生活冇咩變化

結咗幾耐? 點解唔離婚?

結婚前你知唔知佢係咁

睇開d啦，兩夫妻就係互相忍讓
可能佢都有容忍緊你的野，而你自己唔為意

我明你感受呀，我屋企開支同家務都係我負責，我老婆收工返黎只係hea

都冇住埋一齊。去長旅行都少....
我有提出過同居，但係佢又話屋企唔比乜乜物物。
依家結左婚，開始覺得伏伏地

我同男朋友同居 大家都shift 家務輪流做

不過又無話伏唔伏 你覺得有咩唔滿意咪攤開講
起碼佢知道有咩改善先

想知有無巴絲比外父外母嫌棄但最後修成正果

我接受唔到老婆9 hea
可能我大男人

真心，我環境係好過外家，所以無咩呢個問題

我地都無嫌棄外家

係外家有時c9少少

我又冇咩所謂
由細到大，我老母成日話嫁左仲慘過做女果陣
所以我一路都覺得，要老婆比佢做女果時更幸福
佢由細到大都唔駛做家務，而家都唔需要改變佢

可能我覺得大家都要付出，令大家有責任感點。
例如小家務佢做，大家務水電我做咁

我比較縱佢
因為我工作時間好短，每日返工時間得5hr，咁我得閒就我做啦

我唔明點解有D人會覺得做老婆要歎過做女
做女係頂頭有父母
好多責任父母搞掂咗(正常普通家庭)
但結婚之後自己就做咗以前父母嘅角色
要擔起頭家
一定係辛苦咗o架喎,點會反而舒服咗?
可能我一早已經有呢個心理準備
所以唔會有咩怨言
我同老公會分擔家務
其他所有對外嘅嘢,包括屋企開支同家庭朋友聯誼就我負責管理

我承認我呢d位係大男人
唔係老一輩果種放工返屋企咩都唔理，掉比老婆做等人服侍的阿叔
而係承擔起呢個家，一個有能力撐起所有野的男人
由細到大身邊冇人靠得住，咩都要攬上身自己搞掂，已經係習慣

我認同不應掉晒比老婆，但都不應男方自己攬晒。

老婆以前係人地個女，老公又何嘗唔係人地個仔？
大家都歎過

人大了要學會負責任，個家自己都有份，大家都要付出，先會珍惜。

巴打有心有力係好事
老婆唔係TAKE FOR GRANTED心態就得
呢D叫一個願打一個願捱

咁真係有呢D人嘅...
我就唔會咁樣ABUSE對方
亦唔會比對方ABUSE我
互相尊重

我識個女FD生B之後變哂
唔知做乜好似蠢咗好多咁
成日o係唔適當時候做唔適當嘅嘢
佢同奶奶住又有婆媳問題
其實我覺得我朋友都有問題,唔可以怪哂老人家....
有得揀真係千祈唔好同奶奶住
尤其要奶奶湊b會好多磨擦

相見好同住難，有時同去旅行都係捱
不過，有時d夫婦經濟上，真係好難搬出來住

你地同老公/老婆一齊耐咗
會享受平淡定係仲會搞下浪漫氹佢o架?

都會
突擊浪漫

我老公唔識呢d嘢
通常搞浪漫都係我做

啱啱新婚，仲係蜜月期，留名學野

1-3話都好正常
污糟好難頂嫁 又要拖地又要抹屋
利申:成日咁話老公

但係有冇污糟都好。
佢本身都要日日拖地 。佢話佢以前都係咁，話成日覺得好污糟 。我有叫過佢唔洗拖咁密 。
但係有時候真係...唔小心掂到果個area, 又唔係嚮上面跳舞，唔洗咁下

我自己就一星期先拖一次地，所以盡量都keep住地下乾淨
著鞋踩入屋我真係接受唔到,男廁污糟到爆再踩入屋
有時個衰佬又鐘意係屋企唔著拖鞋
踩完污糟地又返返上床訓 咁同訓地下有乜分別

我都明。但係我唔係著鞋踩入屋...
我係赤腳果陣唔小心HI到除鞋果個area 。
其實我都唔介意著拖鞋，不過佢話屋企乾淨，唔洗著拖鞋。我都有諗過自己著拖鞋，但係其實解決唔到個問題。如果我著拖鞋，HI到果個area, 隻拖鞋一樣會周圍踩, 不過, 可能可以金蟬脫殼，攞隻拖鞋去洗

如果佢有時唔小心hi到,我都會叫佢噴返地下
可能拖鞋hi到但唔會著上床,感覺上好d

我地一到星期六日就會四圍去，
今個星期日藍天白雲好好天氣，
我地去左行橋睇海，
全程有拖手，間唔中攬下，
真係想停留響個日，好輕鬆寫意

不過黎緊大家工作忙，好難有星期六日齊齊出街玩

[url]新婚無耐, 留名學野 [/url]

23 plan緊28 結婚
生唔生都好 始於早結好
生就同BB冇咁大個gap
唔生就早D一齊過人世

Btw 我都係黎留名學野

你覺得你返屋企除鞋辛苦，定係拖乾淨個地辛苦(然後兜嘢就俾人踩返污糟)。。。其實日韓人都係咁，真係唔過份。

衫褲污糟，坐梳化同踢沖涼就習慣問題啦。我個人覺得係好習慣，尤其如果你會睡衣坐梳化，其實即係會將灰塵甚至菌帶上床。咁又其實有菌喺床又唔會死人嘅，呢個可以com到嘅。

係潔癖喎佢

家用外出兩對拖鞋

18歲結咗婚
諗返起都覺得on9

窮人生仔

入黎學野

如果大家結左婚, 行過十年以上, 大家點樣保持到大家既感情?
又唔會好易淡?

why? 奉子？

老婆有3對，勁煩
沖涼一對，房一對，廳一對

其實佢個人不是有潔癖，係呢個執著

唔係呀 3年前結婚
而家先發現好多野都唔夾 生活上 性格上 喜好都唔夾
不過都結咗婚 同埋好多因素所以唔可以諗分開
而家只係行屍走肉好痛苦咁生活

珍貴源於罕有

好大壓力啊

比張圖嚇親

咁出名都唔識

結婚一年，
無戒指無擺酒淨簽紙，
有通知我父母，佢屋企人完全唔知。

其實可愛>>靚仔

第一 靚仔比可愛主觀 大家心目中嘅可愛都係差唔多 但靚仔就差好遠

第二 靚仔好快睇厭 可愛日日睇都可以鍾意

第三 靚仔容易走樣 講緊短短幾個月 可能肥少少已經keep唔到 可愛就唔同

第四 靚仔好難同人close 可愛比較親民

第五 靚仔比較多挑剔位 例如肌肉 高度 著衫 可愛真係有樣就得

個執著唔影響對方的話就由佢啦~
我就一對出屋著，一對屋內著。但有時都偷雞照著屋企果對出去，但拖地時都會踩兩嘢個地拖當抹下

有咩壓力
分擔下

真心唔識 出處o係邊

佢屋企人完全唔知?佢同自己屋企關係唔好?

我返屋企就梗係除鞋 。
不過我覺得除鞋果個位，d菌有得幾多，踩到咪算囉，真係住無菌室咩.....
一星期拖一次地都好乾淨啦....

21 歲，人生仍然好長。
你地仍然青春，猶其是女人。
真係唔夾，走唔到落去，請及早放生。

但係冇咗佢我會好唔慣
我地都認定大家會係一生一世
遇到唔夾既時候就唯有忍下
反而覺得唔在意身邊既野自己會好過d

婚姻只剩得責任
想分開，好掙扎

令婚姻只剩底責任既主因係咩?

確保自己未來唔後悔就繼續

思覺象

屋企人下年退休

有無試下解決？

要你養佢地？

我屋企人咪一樣 仲要一d都冇諗過將來點打算 又冇儲錢習慣 仲要唔慳
你話可以點

我搵得果三萬五，我老婆已經唔想做野。
講左好多次，一個養唔到兩個，佢死都唔信。
好啦，咁我地結左婚，一齊住，我開始記數。
我今日問佢比娘家家用幾多，佢自己保險幾多。佢同我講話家用扣，不炮過計咪得。
屌，我話，依家要計大數，total 要駛幾多，唔係家用幾多問題。佢答返我，咁你比一蚊家用我囉，餓死老婆囉。

屌那星，up乜撚野呀？？？
你家用如果一條數入，咁你嚮家用度出果d數又點計呀？兩樣野都入咪重複左囉 。究竟有冇邏輯 。
成日覺得我想減家用，大佬，我計返條數炸，三皮半養家？我要統計返有咩數，邊d數係可以避免，keep返個balance至得架。
佢話我成日諗埋d無謂野，搞到自己唔happy, 咁都算無謂？？？
有時我諗下何時轉工，又比人話無謂野，傻架？

唉...真係oh shit....
完全溝通唔到，同佢講條數。佢就話岩岩搬係咁。但係其實就算計埋非經常性開支，都係無乜錢儲....。講多兩野又發老脾 。
叫佢娘家家用，又唔肯。同我講話我老豆老母有退休金，我根本唔駛比家用，叫我扣自己果邊.......雖然我同我老母都唔算關係好。但係有乜理由可以咁講出口.... 。
一個月睇幾千蚊中醫, 其實佢睇，我唔介意。佢捉埋我去睇，話依家唔睇第日醫藥費重貴，我話唔撚睇，佢又發脾氣 。痴撚線, 一個月幾千蚊醫生，條數點計......未至到"第日"己經破撚左產啦....

同佢講話唔掂，條balance負數。佢答我，重有以前d積蓄.....
屌....有冇邏輯架究竟

*減娘家家用

lm

唔掂wo，個個月bal唔到數，坐食山崩

我覺得可以cut中醫，條數太大。個人唔太信中醫，涼茶ok，有病唔會搵中醫。或者你地可以睇乜乜醫院果d中醫門診，平d

另外減家用真係好難開口既，不過開得口，父母都會理解既，雖然我唔知你地各比開多少。

同埋我都係我自己keep數同數簿，我出返零用比老婆，因佢以前太大洗

我都覺得有d數要cut.
娛樂果d真係算，我真係唔再買埋d無謂野.... D咩模型呀games 呀真係算尻數，斬手唔再買。
但係中醫我覺得真係要cut，我唔想再睇，我比佢繼續睇算，一個月四五千都痴撚線.....
保險冇得cut, 我諗左好耐，我覺得一定要cut 雙方家用。唔係根本砌唔掂。
同埋唔可以再成日出去食，唉..... 真係要焗佢煮飯帶飯。

條友來緊重去迪迪尼.... 又同家人去旅行。我都唔計佢。我重煩緊點同佢拆盤數

咁落去真係唔掂 你兩個好似溝通唔到
得你一個搵錢而佢又唔慳同唔識計好大鑊

要cut就大家一齊cut非必要支出
唔好只係你cut to be fair
如果你老婆唔滿意 唯有請佢出去返工幫補
加上佢唔洗番工就應該煮飯 至少伙食慳唔少

心平氣和再傾睇下得唔得

佢屋企人完全唔知
大家都喺香港但一年見唔到五次
關係可想而知

佢話會煮.....
但係講左成個月都係煮得幾餐。主要都嚮度執野.....重要話我唔幫佢手。
我想幫果陣又話我亂咁執，我都唔知佢想點執d野....

呢排咁岩我放假，條友日日瞓到十一二點先起身。我自己都起左身溫左一兩個鐘書。
我有時想幫佢收下衫，佢又有特別規矩，有d毛巾又話要乾兩次，有d衫就摺, 有d衫就掛。做錯又燥底。我放假都要等佢起身一齊搞。
煮埋早餐比佢都話我阻住佢瞓覺同整污糟個廚房....但係佢又起唔到身煮.....

佢成日覺得我係唔qualify 去做家居野。所以佢覺得自己唔可以去返工。

但係講真。我一條友，咪又係試過自己嚮外地住兩三年...? 起碼生存到，冇穿有爛，煮野食, 洗碗都係自己搞姐。係.....我係污糟d。即係唔會成日吸塵拖地。但係呢d大家夾ge姐.....

其實佢婚前話會返part time。
之後講講下，話都係全職打理屋企......
佢之前係工傷過。但係都搞左成年幾兩年啦....case都close埋。
我都體諒佢係痛, 我都想比佢繼續睇中醫。佢覺得物理治療係廢, 中醫有效，咪由佢。但係我自己濕疹果d就算尻數啦講真......

佢個思維係.....
成日聽到d fd話個老公搵少過我，可以養到一家三口。點解我唔得?
我點知點解我唔得姐，可能人地有投資有物業呢? 咁我要搵返點解我唔得，咁我咪記帳囉。咁先至搵到有咩unnecessary cost同quantify 到究竟要cut幾多.....
佢都唔睇數據，係咁話頭一兩個月唔準。
係....唔準。但係呢d都係preliminary result 來啦，好明顯成件事唔sustainable。佢又唔理....唉...

我己經打公營機構跳point。婚前同佢講到明我冇職升。強調左好撚多次，我係搵咁多，就係咁多。跳到頂，就冇。
我諗過好唔好冒險出去轉工搵多d，佢又話唔好，覺得我唔掂，同埋冇左個穩定性。咁鬼唔知咩.....咁但係呢樣唔掂果樣唔掂。可以點....

冇, 佢想有。我真係想講

你娶之前冇同居過？

佢唔煮飯
唔識就住荷包洗
脾氣唔好
鍾意比較

講真千祈唔好生

好恐怖
諗起我個ex個呀媽有潔癖
每次沖完涼要用毛巾抹乾淨企缸道牆
半夜起身拖地
真係痴q線

我有提出過，佢話佢屋企唔肯 。
但係佢講到自己好持家有道。
佢到依家都話佢之後會煮飯，我唔知信唔信好真係 。

我有時都想自己煮。但係我己經比佢ban左入廚房 。
我依家整理左一兩份食譜，叫佢跟住整

而家都唔煮之後點會煮
咪傻啦

ban入廚房成件事好on9

利申：女，已婚

原本有日.....
我見佢瞓緊，我又肚餓。整左個快熟通粉加隻蛋。諗住叫埋佢一齊食。佢同我講話咪阻住佢瞓覺，同埋做乜自己壇自煮埋佢果份 。

我原本幻想成件事應該係sweet。但係結果重要比人屌。
叫我一個人食曬兩份 。

你好慘
我老公係唔識煮飯
頂多會淥杯麵預埋我

我剩係一開始拍拖講明我係超憎洗碗
所以佢都應承所有碗佢洗

我都係煮晚飯多
佢唔會讚 ，不過就睇得出佢好鍾意食住家飯咁

咁講真。我就淨係識簡單野...
以前都係煎下扒，蒸下肉，炒個飯咁囉......
最複雜果次都係煮下荷葉飯呀, 梅菜扣肉呀咁囉.....
切肉斬骨，處理海鮮果d我係唔識 。

我係唔識睇食譜，我一定要係睇片學，自己再寫返個食譜出來先會明白做緊乜 。

我都應承左我老婆話會洗碗。
但係果次煮完早餐，佢話我d碗蓋洗得唔乾淨。重有少少洗潔精嚮面。然後話我煮野食根本冇天份。跟住唔比我入廚房。洗碗都唔洗我做。

同埋話我洗完d野冇抺乾d水就放入櫃。但係我以前一向都係咁

你識呢啲已經好叻啦
我老公連煎蛋都唔識

講真，最蠢嘅女人係乜都批評
我老公會買錯豉油買錯蔥
咁又點，下次買返啱咪得
ban完唔畀人做唔畀機會人試
遲啲又e e um um話個男人唔幫手冇L用

依家我有時咪執下枱....
問下佢有冇野搞。佢真係煮野果陣嚮佢後面泣泣掦掦，學下囉。
不過我見佢都係烚下菜，濃湯寶+油咁 。
同埋學識左點整奶漿醬多

因為我好多年前係做chem lab 。
我當煮餸係做lab咁做。
我d食譜寫到好似lab menu咁

巴打個老婆都幾蠻不講理，又唔識諗，好唔成熟.....
佢自己做人老婆應該都有番d自覺先岩，如果冇你都要教下佢，長期咁落去真係好難頂

巴打平時咩都聽哂老婆講？ 如果你覺得佢唔尊重你，你係適當時都要出聲，唔好收收埋埋令自己最後離婚收場

再同佢溝通下

就黎又係d大時大節。你地會點處理d去邊度食飯既問題
三個女人（老婆 老母。外母）真係好煩。成日都執著響正日去邊呢個問題。
呢個又講果個又呻 成日夾響中間

做冬，預早12月頭預定
正日一定要去男家食
呢個係姿態問題

你真係要講下呢，佢太奄尖。一係清潔洗野部份佢負責。另外執野貼定分類牌係櫃，

另外濕疹不好睇中醫la，拖好耐
睇西醫皮膚科la，我之前兩條腿都係，我睇兩次就好晒

我好簡單，當年我老豆鬧我老母好初一去我呀婆度，話冇家教，所以而家正日我係唔會理我老豆老母嗰邊

唔洗 但都要分擔下

我屋企慳到出汁
但都辛苦
老豆份退休金得40幾萬
存款得20萬

都好過冇
有d父母真係完全冇儲蓄旨意仔女養
你每個月俾基本開支，佢地夠年齡有生果金
有頭暈身慶先用積蓄
除非仲要供樓交租
唔係嘅話老人家冇咩錢要洗

所以返大陸養老係平
聽d舊老散公務員，返大養老，仲儲到錢

一般生活係OK
最怕有病
有病一定要返香港醫

我有諗過退休後去泰國住
生活指數平
又係要煩醫病

供斷左好耐

大陸好正 人地有退休工資
每個月比幾千比到你死

咁應該冇乜壓力啦
必要時申請"YIK"按揭? (未研究過係咪伏嘢)
兩老有屋住,又有少少儲蓄,已經幫輕仔女好多

好幸運
我屋企全部人都無住屋問題，唔係真係跳樓都唔掂
我兩公婆住祖屋、爸住另一間祖屋 、媽住公屋、外家層樓供完

泰國醫療好好 (有錢的話)

我同老公四大長老應該住屋上都冇大問題(算好好彩)
係怕佢地年紀大身體多毛病
我爸今年大病咗,唔會完全康復
好彩有兄弟姊妹,有一個同我父母同住
如果靠我一個人撐就慘

我地全家都有買保險，你地有冇買保險？

有
但我爸得佢公司o個份保險
其他家庭成員有

睇完呢個post
更加堅信要啱，而唔係要快

同買唔好貪靚
分分鐘越靚越有毒
有d野係有錢都唔係比你食

呢層我知，性格大於一切
同理心，識諗人係底線
其他嘅嘢我相信我都可以磨合到

難D
佢個病好大鑊
年紀又唔細
邊有公司肯做
佢o係公院做手術都極快排到佢
如果佢個病o係私家做應該天文數字

希望身體健康

真心，點解唔離婚?

身體真係好重要
我好唔捨得我爸
佢都未退休就大病
好似一世勞碌都未正式歎世界就咁

LM
婚後最大既失落係發理理想同現實差太遠

so sad
add oil

尋日同老婆糾結緊生唔生

冇大負擔,有心理準備湊就可以生

金錢，住屋唔係問題
但煩在
1)無人湊
2)唔想佢係香港讀書

或者咁講
金錢，住屋唔係問題
但煩在
1)無人湊
2)唔想佢係香港讀書
3)要離開香港放棄現在工作就有金錢問題

我都係呢D問題
而且冇心機湊細路
又唔想為咗佢而降低生活質素
所以決定唔生lu

我想生既比例係
生：唔生
7:3
驚第時想有細路，先後悔當年無生。同埋我都係有d喜歡小朋友既。
唔生就係以上要1-3既原因
現時生活質素應該就會有改變，不過始終負擔唔多，所以改變不大(如果全程在香港成長)
問題係我地又唔想佢係香港成長，去到外國要重新開始，係幾冒險

兩公婆傾掂係生就趁後生喇
再等下老多幾年,湊仔好辛苦

我兩老係冇存款 死未

住方面有無問題？

係唔係嚟M呀?

間屋租既 好耐之前叫佢地排定公屋唔肯
後來肯排 排到咁上下差不多審查又withdraw
仲偷偷摸摸唔講 唔知佢地咩思想
痴撚線

點解withdraw

收埋好多？

要生，我地呢一兩年係時機了
又驚我地揹唔起個責任

都冇得驚咁多
未做過父母點都會有d panic
呢個係負責任嘅表現

都係既，總之諗起就大壓力。。

夫妻相處之道，我覺得相敬如賓好緊要

講唔該、講多謝，唔係代表生外，而係俾對方知道自己係意識到對方既好

總好過污漕到你用忍唔到

起碼間屋一定整潔

錢係你度，另一半無理財概念你應該要强硬d主導返個家庭財政

俾係我出去自己嘆個早餐，搵埋場戲睇埋先返歸

同意
平時叫老公幫我都會講唔該
有時會多謝佢對我好,話佢知同佢一齊好開心
識感激先會令對方有動力一齊維繫感情

放題/自助餐，想食乜就乜大家開心

有冇人諗住唔生

有仔趁嫩生

湊小朋友花好多心力同體力，人愈大真係無咁捱得夜

咁又唔係喎
我見過最有問題嗰啲女人都係唔靚

通常係個樣普通識少少打扮嗰啲最麻煩(自以為有姿色)
靚嗰啲反而思想正面笑容都多啲

所以我決定移民先生仔
剩係睇啲幼稚園功課已經唔想香港生
再加埋我做過醫院, 見證住點樣越嚟越多大陸人嚟做醫護

啱呀
同埋我覺得有樣嘢好重要
就係多啲讚對方, 小事又好大事又好

驚唔驚後悔?

我都好同意相敬如賓，講多謝唔該係真心感謝佢幫我做左野

唔係工人咁，洗人做野

應該唔會嘅
我都唔鍾意細路
太大責任
我覺得自己處理唔到
而且我係悲觀主義者
先唔講而家香港咩情況
連生個健全嘅BB我都有少少驚生唔到

我都有同樣諗法, 但又好驚自己老咗會後悔

我會諗就算有仔女
佢都未必會陪我
而家個社會又咁難生活
佢顧得掂自己都要開香檳
既然係咁,不如我用呢幾十年時間,用養仔嘅錢計劃好自己同老公嘅生活

對呀，幼稚園根本就應該係只有玩，唔應該讀書寫字。
其實我地兩公婆都好想離開香港
我有1/4其他國家人血統，可惜親戚已全在港，又唔識當地語言，想過去發展都難，去到人地又唔識英文，即係要重新來過，驚而家既錢唔夠。

不過大方向都係去果邊生

要去就快啲去喇
早去早適應
有好多嘢唔係錢買到
我老公之前都覺得香港搵多好多錢
但香港呢個地方真係窮得只剩錢

我覺得最怕係生咗之後
個小朋友大個一樣係怨自己當初做咩要生佢
依家咁嘅環境, 好講唔好聽自己都唔想留喺度
但自己又好想同另一半有小朋友
喺想與唔想之間

同老婆結婚5年
兩個性格掉轉左咁
佢係男我係女咁
佢唔鍾意小朋友 養左4隻貓
婚後變左無之前咁恩愛
出街都會攬下錫下
但係一摸下屎忽就反感掃下波邊都西面
要行埋要預約 約1-2星期一次
經常性自己打飛機解決算
雖然咁 但係大家都愛大家嘅
佢都會照顧得我好好嘅
不過夫妻最難解決始終係性生浩囉

我老公都要預約
冇辦法真係太忙
我做嘢朝8晚7咁滯
食完飯一返屋企就即刻兩對手做家務(有3隻貓)
有時做完家務都十點幾仲未沖涼
佢預約咗我都盡做
早D做哂家務或者就算夜,11點幾先開波都做

同另一半商量下睇下有冇共識
有共識就早生好過遲生
唔好諗太耐
越老生就越辛苦

要預約咁好慘啫

冇計 太忙
而家算係冇之前咁忙
我最忙嘅時候係上年,讀MASTER+學車考車+搞結婚同時進行
佢知道我忙都會體諒
不過就算要預約,點少都一星期有1-2次
有時有3次

唉，雖然好想走
但一時三刻真係唔是話走就走
因為香港搵既錢多過果邊好多
儲多1-2年錢先，先去果邊生左先，再回港，搵錢搵到佢幼稚園
就withdraw強積金去果邊比首期買樓

始終人地教育真係無香港咁仆街

超人，點解可以一次過咁忙

哦,咁你都PLAN好晒啦
加油!!

通常夜晚攰我就會朝早晨操

我6:15就起身
要晨操應該要5:45起身
盡量有起碼一次係放假做
減輕平日負擔

plan係咁plan
但覺得冒險既係大家捱唔捱得過
我地覺得可行既，但家人同朋友d冷水係-273度
好驚係帶住老婆+仔，錢又用晒，係果邊乞米

冇得搵定好工先過去?
我老公係慢慢搵工搵到好工先走

我都同老公講我係痴線婆
我係會嘗試迫出自己極限嘅女人
想做嘅嘢都想盡力做到,又要衝事業
好彩我唔會要求老公同我一樣咁痴線
唔係就係另一個"我老公唔夠上進"嘅故事

你老公就好，香港好難得有女人唔要求老公瘋狂上進之餘仲要自己變成上進果個。

我對老公都有要求
就係佢能力去到邊就要盡力
佢能力搵到2萬就搵2萬,搵到10萬就搵10萬
點都唔可以靠我養,o係屋企hea
但我唔會要求佢同我一樣人工或者搵多過我之類
亦唔會要佢進修呀讀書去追上我

呢個都係方法
可以研究下

或者諗下online賣野

我同你相反，我地都係享樂主意
搵到份hea工死都唔走，又唔升職，求其年年有人工加算

我都享樂o架
要享樂都要首先有錢先
所以我先會有事業心

咁要睇下你自己係咪咁諗
價值觀差距太大好難相處

我所知就冇 有就最好啦 唔係養唔掂

點解你地會結到婚
如果我男友咁頹我都唔會想嫁比佢
如果原本唔係咁,後來變成咁
會唔會係有情緒病?
睇抑鬱症o個d話會令個人冇動力

真係好虛無，佛系人生

直頭可以出家

開air bnb

係咖屌，好徹底同好深層咖

其實dink的話香港開心好多，係老咗退休會好鑊。。。

如果同未來奶奶唔啱係咪可以收皮

..........
點解會有咁既性格.....

減少來往

其實唔會收皮既 婚後保持適當距離就好d

靠老公識做，分隔老婆同老母。要小心「麻煩老母+孝子」呢個組合

好撚仆街佢老母

死都唔會同佢住 污糟到不堪 攞廿萬出黎裝修間屋 但一個月先拖一次地 廁所永遠唔洗 枱又唔抹

唉 都幾類似呢個組合

呢啲其實都係暫時性。。。有一半咁諗嘅朋友最後都生咗仔。記得婚前要傾，好似傾生意咁灘開嚟傾

咁祝你好運。香港好多所謂孝子其實只係唔敢得失老母/ 怕事嘅愚孝

你諗住咁就一世?

佢話有為左我同老母嘈過
我都唔想佢變磨心 又唔想佢為左我同老母關係變差
佢係果種 老母話晒有養育之恩 就算真係唔撚鋸個老母 都好少同老母開拖既人黎
但有時真係好難忍

佢成日提住你地性生活嘅?
好變態呀
千祈唔好同住,死梗

典型當個仔係王子條女係雞嘅萌塞老母。單親定同老公關係唔好?

會唔會考慮離婚?

我個前男友又係D好HEA嘅人,頂唔到

其實點解會結婚
即係去到個下點解會想結婚?

我頂唔順易放棄既人，
努力過唔成功無得講
輸自己放棄真係唔得

我個人覺得我handle得我媽同我老婆ok
雖然我地唔係一住
但好多時d野呢，我就一時幫下呢邊，一時幫下果邊
平衡下

會好辛苦，點唔岩法？

其實婆媳唔岩牙，中間既夾心人先係最苦果個

記得上來報喜

因為我同男朋友都係廿歲出頭 佢仲讀緊書 我就做緊野 同男朋友2年前讀書識 佢老母成撚日提住話唔好拍拖唔好拍拖 而家拍拖害死你呀乜乜77 又話會大肚架唔好呀 勁撚煩
我真係發誓住天橋底都好都唔會同住

真！！！！
試過我以為自己唔小心有左 佢第一句唔係問我地打算點 係對住我問：「係咪你吉穿套呀！？」自此之後對佢勁反感

我同男朋友都雙親建在 雙親關係都好好 唔明男朋友老母點解可以痴線成咁

我算係講道理既類型

阿媽都唔係萌塞，老婆都算會講下道理既，但都可以圍繞住一個問題爭拗不停好耐 e.g. 個孫/女夠唔夠衫著

要我開聲調停（準備發惡）先肯停

明明可以一齊各自o係自己崗位努力
點解要咁頹呢?
當年我都有比佢影響,個人好不修邊幅,踢對birkenstock拖鞋周圍去
連我阿媽都頂唔順話我做乜咁hea
分手後我衝事業,進修,整企理自己,搵返自己嘅步伐
分手後我同佢都仲有聯絡一段時間,佢依然係不停地轉工 但唔係升職/挖角o個種轉
到我同而家老公拍拖先冇再聯絡

佢老母成日話得廿歲出頭拍咩拖
如果你係廿七八歲我就催個仔拍拖娶你返黎啦 我會話想抱孫叫你地快d拉埋天窗tim 但你而家得個廿歲拍乜鬼姐
屌唔可以廿歲拍到廿七八架咩 on9

恭喜

屌 佢老母係果種個仔做乜撚野都啱 個新抱做乜撚都錯 戇鳩
自從佢問係咪我吉穿套開始 我就決定就算真係同男朋友結婚都好 都唔撚會斟茶比佢 我唔稀罕佢d垃圾嫁妝
仲要明明大家一樣住公屋咁高咁大 走黎嫌我窮冇錢家境唔好 冇撚野呀

佢係想個仔單拖讀書搵工，穩定之後再忽然爆個同佢個仔樣經歷嘅女仔再一炮功成即時結婚生仔

唔係
佢想個仔大學畢業即刻就搵到好工然後識個家底幾千億既太子女肯下嫁佢個仔再幫佢個仔生返兩件

一段婚姻一定要有愛
但愛唔可以係唯一維繫婚姻嘅原素
所以好多人都話結婚o個個未必係最愛
有d人覺得呢個講法好負面
但我唔會咁諗
人大咗就會明白除咗愛之外,相處都好重要
搵到一個又愛又相處愉快嘅另一半係好幸福嘅事

睇你男朋友點
會唔會幫你
不過你咁問得都應該唔會

早走早著啦

分得手
唔洗諗佢地會變
呢啲結完婚只會更衰
有咩都唔會幫你, 最鍾意講 "嗰個我媽嚟,你想我點"

我有個ex就係咁,一齊咗6年, 好在走得快
嗰陣有啲唔捨得, 我個frd同我講咗句: 你諗下佢老母

唔係佢媽面前佢會同我一齊屌佢老母
同埋佢講得最多就係 你都知佢地係咁 少接觸/聽完就算啦
其實佢知要幫我 但唔係逼到盡頭都唔會出口 出口都係叫佢老母收聲唔好再講之類
所以而家都係少接觸為妙

好似我ex個老母呀
一星期出一次街都話見得多
驚死佢個仔蝕底係咁問平時啲洗費點, 佢個仔話aa 佢又話乜我咁cheap
我同佢一樣屋企人住居屋都俾佢嫌我
佢老母明明書都冇讀過日日剩係識同啲師奶打牌
我碩士畢業名校出身都唔夠好架
講到冇嘢好講就話我個下巴短冇福
出街見到細路拖住老母就問個仔做乜唔拖住佢呀
見到隻狗跟住主人就問做乜隻狗都聽話過佢

個仔又冇撚用架. 有咩就剩係話老母係咁
話有幫我口呀但老母嬲咁你想點啫乜乜乜

信我啦姊妹, 分手先有出路

我而家老公外國返嚟, 我奶奶做銀行高層大學畢業, 佢地住半山都冇嫌過我出身
你明唔明? 係人問題, 唔好畀佢地眨低你令你覺得自己只係值呢啲男人

新婚兩個月左右，大家好

我好簡單咁問你一句
第時結咗婚,有埋仔女,有問題嗰陣,佢都係嗰句:你知佢地係咁
如果嚟緊幾十年係咁,你覺得o唔ok?
ok咁就繼續, 唔好再諗咩婆唔婆媳問題

通常出身愈差先愈多要求同狗眼看人低

話說初初我去老公屋企住(嗰陣未結婚)
咁我奶奶成日出trip, 有時我做咗家務佢都唔知, 佢覺得我冇幫手
有次佢同佢啲姊妹去旅行,佢啲姊妹教佢send msg畀我
內容大約係: 唔好當屋企係酒店咁
(其實明明佢先係最少喺屋企嗰個)
跟住我問我老公: 喂點答呀
我老公叫我send個ok icon 畀佢就得
咁我咪send

然後我老公msg返佢, 話:你咁樣講你想人地點答你, 有咩直接同我講我再同返 Pizza上的菠蘿 講

呢啲先係男人架嘛

根本最自悲係佢老母自己
成日話做咩人地個仔搵咁多畀咁多家用
羨慕人地用名牌嘢
有親戚唔要張名牌梳化佢就即刻搬返屋企

證明你個決定正確囉

對方無禮貌者，但自對人都應該俾基本禮貌既

通常出身愈差先愈多要求同狗眼看人低
exac7ly
外母又係咁，成日單打話做咩人地個女比幾多幾多家用
我同老婆講，比開幾多就幾多，唔好比多呀！
另外，佢地有種性格係憎人富貴，要人地一齊窮
我同老婆去旅行send d相比佢睇，佢會話「又唔係我去」
我地食野or買手信比佢，佢會話「阿邊個邊個去果間仲好la」或者「我自己上次去果間仲好食la，仲平」，問題係佢都無去過我果間，點比較？

所以呢，佢唔like我家人，覺得中產會睇唔起佢，慘就慘在，我地都無呢種諗法

發覺一講老爺奶奶、外父外母
大家就如解放了的猛獸一樣
盡情發洩

我冇
我老爺奶奶算正常

如果無辦法解決到
我勸都係分手好
結左婚 點都唔會老死不相往來
關係改善唔到只會越來越惡化
你覺得無所謂 最多唔見同係你老公面前屌兩句
但係有無考慮過你老公？兩難嚟 唔通你要佢同老母脫離關係娶你？
講真 婆媳夾唔到唔好嫁唔好拍

外母好好人，係性格太腍善，但為人勤力捱得又關心人，傳統式好新抱好老婆果種

完全明
反而我奶奶佢地真係唔會睇唔起人
講到尾都係眼界影響心態

所以我阿爸講過, 最好同孤兒/女結婚

利申:A0, 結婚唔關我事

想知男人咩情況下先會想娶佢既女朋友？

唔會幫自己講說話嘅另一半娶/嫁唔過
曾幾何時都遇過呢啲人

依家就發現問題其實真係唔係喺自己度
係佢地自己冇家教, 狗眼看人低

agger
眼界好重要，尤其係幾十年無返過工既人，成日群師奶堆
圍埋圍埋都係d八婆野，鬥曬命

我外父母相反
外母霸權
外公好廢，外母叫東唔敢去西
我都會聽外母話既，不過佢叫完過返幾個星期先做

孤兒/女 好難搵ga

女人有返工會好D
做得主婦耐真係會變井底蛙
唔知個社會點運作
同老公仔女嘅距離會越來越遠

exac7ly
冇返過工嘅女人做奶奶第一大伏

屌
想像都覺得恐怖

同意 如果對方唔肯同你磨合相處唔黎
就算講到好愛好愛 最後都係會分手
只靠愛係會磨蝕
仲會分得好難睇 連過去開心既回憶都可能唔記得曬

當結婚後呢d問題不斷有 你都預你男朋友唔會出口幫你 自己一肚氣
如果未來奶奶再挑撥離間 可能都難維繫夫妻感情

依家你知但你唔走=你已經接受(男友角度)
唔對路就快d止蝕離場 幾十年唔長 但都未係想像中咁短
雖然好似唔太關你男朋友事 不過比個咁既老母湊大 好多你覺得頂唔順既佢已經慣o左
自然覺得你小題大做又唔體貼
心裡面唔多唔少又暗暗覺得老母冇錯 然後無限循環……

睇路啦絲打

係
結婚係愛又係責任
成日見d閃post，驚天動地既求婚
最後都係散
兩個人相處落就係責任
若果大家距離太遠就會容易選擇放棄個責任
partner ，呢個字岩
要大家都合拍，有共同目標先可以互相支持，走得遠

外父又係弱既，所以外母獨大
真係tbb d師奶無咁無知，好好笑

越放閃越易離婚

拍拖係可以好fantasy
結婚之後就係柴米油鹽既現實
好多人以為結完婚就happily ever after
其真正既考驗先正式開始 走得幾遠 去唔去到終點 就要睇下同呢個life partner有幾夾

想問結左婚既你地
當初點解想結婚？
想一齊生活同居唔得咩
除左想生bb咁就要結
如果唔係我諗唔到結既原因 淨係幻想到搞好多野好煩

同另一半拗緊

其實真係唔駛結的。。。有人覺得個(社會)承諾好重要，但其實個感情(道德)承諾同個法律過程都可以無關咖

名份

touch wood有乜東瓜豆腐，係對對方既保障一種，有買保險咁另一半自然係受益人，公司醫療福利，恩恤金，產假侍產假.... etc

我唔生仔本來都諗住唔結婚
但我老公想要名份
之後我地d保險同mpf之類都轉咗大家個名
同埋公司某d福利
其實都係d社會嘢
心理上會多咗份責任
個心會定落嚟
唔再咁任性
會為對方設想多d，忍下d脾氣，遷就下
因為真係諗住同呢個人過人世

你地會唔會呷老婆/老公醋?我成日呷醋

到時百年歸老 瞓係醫院冇知覺的話
至少佢都可以名正言順幫我簽名拒絕急救等我自然流失
反之亦然

因為有名份 做呢d決定先可以理直氣壯

都係因為法律問題啫

如果冇呢d規範 唔結有咩所謂

準備簽紙註冊留名聽已婚人士分享經驗

我爸媽同老爺奶奶
除咗我地決定結婚飲過一次茶同埋結婚o個日有見
之後都冇見過

你老公一定好靚仔

所以其實好鬥氣嘅話其實可以用授權書或者其他協議解決。不過交稅呀已婚福利就無法子了。

各方面ok Ma?

喂大佬
我見到真係眼火爆
我老公又唔敏感
可能我d朋友/親戚覺得都咁熟冇所謂啦
我諗人地唔係有心
但我就唔會同我d朋友嘅男友/老公有身體接觸

唔係喎，你老公應該唔止靚仔仲似係大隻仔喎，似乎啲女人係見到你老公副波地有啲失控

我老公靚唔靚仔唔係重點
而係我d朋友係咪應該唔好同我老公太close呢?
我老公o黎o架喎
將心比己我都唔會同朋友d老公太close啦,廢事有誤會啦
最慘我老公好鍾意同我一齊
有gathering佢會join
佢知我唔開心都開始有d避忌...

我同我老公都係好實際嘅人
初初一齊佢已經講明唔想我第時唔返工/冇嘢做
好早之前已經傾大家覺得要幾多錢先可以生小朋友
細路邊個湊, 有咩期望咁
仲記得嗰陣一齊咗一星期佢就已經問我係唔係以結婚為目標,因為佢係

到plan結婚前半年, 佢就叫我裝APP 計下每日洗幾多錢
咁就容易預計返第時要洗幾多
而家plan移民都係,計定數, 大家要搵幾多先生活到

但真係識啲人拍拖係食玩瞓
到結婚, 甚至結完婚先開始諗呢啲
咁咪同期望大落差食得屎囉
我試過問FRIEND 做咩唔早啲傾, 有啲人竟然會話拍拖邊會傾呢啲
唔浪漫呀乜乜乜
根本自己攞嚟

你個女性朋友就遠離啦
呢啲姣婆唔可以介紹畀老公識架, 你太唔小心

至於親戚, 睇年紀啦, 年紀大咪算
年紀細我會直接話: 哇你做咩抽我老公水?

試過有次搭地鐵
我同老公坐低, 佢隻手扶住條柱
跟住有個大陸女人推個喼埋嚟, 挨住個喼, 但其實坐咗落我老公隻手
我問我老公佢係咪坐住咗, 我老公好無奈咁話係
我即刻拍個女人, 同佢講: 你坐著我老公的手
咁佢咪即刻彈開囉

你老公個FRD 又OK? 自己老婆咬第二個男人?

ff 無限浪漫化感情同婚姻，覺得會全日甜甜蜜蜜卿卿我我，婚後正常磨合就當係感情決裂，果啲真係on9

小心啲啦姊妹
呢個世界太多女人鍾意溝人地啲男人
養唔熟, 親戚都係咁話

同意，朋友間嘅事好難瞞好易揚，但親戚(如果係華人圈)好多時會瞞，所以親戚先要小心

我驚係我小器/太敏感
我專登做D嘢
可能人地覺得"你估你老公好正咩"
所以我一直都扮冇嘢
同埋我覺得自己老公點諗係最重要
人地對佢有興趣都要佢配合先會有事發生

你想知，可以將你老公個波地貼去成人台等班基佬評分

下, 我覺得你好大方喎
有第二個女人夠膽喺我面前摸我老公我已經會當場出聲
佢夠膽答我:"你估你老公好正咩"
我實答返佢: 唔正你又摸?

你個FRD 擺明有嘢啦仲會MON 住
比著我已經直接反面唔聯絡

加多句: 即係點,你係烏蠅嚟? 覺得係屎先埋摟埋去?

呢個年代啲女人其實都好進取

根本就係, 冇事嗰陣就話大家FRD
我同個男人鬧交就話FRD嘛關心下
關關下就上埋床
仲要我平時ON99當佢係FRD, 有咩個男人嘅嘢都講佢知
鬧交嗰陣佢可以加多把口: 哎呀平時佢都成日話你咁咁咁,我覺得佢好衰囉

本身冇嘢都唔應該熟啦, 而家仲喺你面前咁, 自求多福啦

利申: 冇試過但見唔少聽唔少

呢個真 結o左婚申請公屋居屋
間屋點都大過一人既一d啦

結婚呢步包含o左好多現實問題

"Keep your friends close and your enemies closer"

難唔難睇人架啫
大把中年未結過都A0 啦
又有啲結咗婚都大把人溝

都要個男人夠賤先成事
當然我都明白一個道理
外來誘惑難以避免,但自制誘惑就係自作孽

其實我好想知「中年A0」係咪都市傳說嚟。拍拖真係好易，維繫同結婚先係真正入肉。。。

好乖巧

我覺得唔難
當然唔可以太揀擇
新對象可能都係失婚人士
仲要年輕貌美嘅處女就冇乜可能

咁我知我老公對我係一條心嘅
只係唔夠敏感
有時身體接觸上令我唔開心
同埋係女方主動
佢可以做嘅就係避開唔見

唔係傳說
我識嘅都有幾個. 男女都有. 因為真係好有問題 (各方面)

可能我同你嘅分別係,咩情況我都係痴住我老公
其他人基本上冇乜機會

講得結婚 呢d一早要諗定下話
唔係話要下下都計住用幾多錢咁現實
但至少要有方向係條路點行

唔怪得咁多人結完話咁快又話離

我老公都係痴住我
但係三人行,我只會痴到我老公一邊
另一邊咪可以比人捉囉

下次先下手為強
你衝埋去, 左手親戚 右手老公

呢d嘢真係好煩
我自己唔開心谷住谷住
又唔想成日喊,怕老公覺得煩(其實都幾係有條刺)

老老實實, 喊就無謂, 始終唔係你老公專登嘅

呢啲位我好firm架, 講清楚個底線嘛

呢d嘢好難處理
有d人直腸直肚
我唔鍾意/唔願意都唔會表現出o黎
寧願事後自己匿埋唔開心

我而家用excel ja
你用咩apps mark數？

我就第一點防衛左先，你可以指導下你老公
同女性保持距離，一齊行都半尺距離，食飯就盡量3人或以上，身體接觸就免了。
whatsapp就只有group 講

費事la，問起好煩，比人見到煩，同埋費事比老婆誤會

Moneylover

一早計過數
唔拍拖唔結婚先係正路

結婚都ok ge
睇你點洗者

我有個大學同學講過呢個point
但佢未夠30就娶咗老婆
算係最早嗰批
好多嘢話唔埋嘅
要發生就會發生

我以前都覺得唔應該結婚

上星期去朋友屋企bbq
屋主有個未夠一歲嘅bb
女主人顧住餵bb，冇時間燒嘢食
男主人就招呼我地班人
我老公見到女主人冇得燒
開爐前係咁食薯片應該好肚餓
叫我燒咗d嘢食share d俾女主人
我本身都冇留意到咁多
即刻覺得老公好細心

好老公來

照顧到人，又識得叫你比，照顧到其他人感受

佢有d位真係算細心
有時我都冇留意嘅嘢佢會留意到

好凍

適婚人士留名

想問下大家第一見家長食飯餐飯會係邊個比錢？
我第一次同女朋友屋企食飯就係我比，兩老仲要爭都冇爭過
其實唔係在意嗰小小錢 只係好似怪怪地咁 我過住女朋友都係佢屋企人比 話曬都係佢地主場

通常係男仔比既
一餐半餐

好似覺得佢地有啲老奉咁
婚後都唔知點算

好撚後悔結婚

第一次ok ge
之後就緊係share la，女友有無兄弟姐妹，有就跟人頭share

門面要做好

都真係要自己再慳啲 另一半勁大洗

呢啲要婚前傾咖。。。不過其實有好多方法可以令對方慢慢儲到錢的

第一次見家長喎
唔算老奉下嘛
有其他兄弟姊妹就話啫
齋請兩老好應該

agger

有方法呀，找個keep數好又對抗到誘惑既睇數
我就老婆不大洗，但對抗不到誘惑
所以我睇屋企條數

我係睇數人
其實我都唔叻
但我老公更唔叻兼唔想煩
我同老公都大洗

最簡單係一出糧就轉定一個比例嘅錢入聯名戶口囉，即係儲咗先駛，唔係駛淨先儲

都係既 只係兩老連爭都唔爭下 就咁坐定定等走
我完全覺得我嗰餐飯係個侍應

未傾好呢啲就傾結婚？

其實未傾到好死
但係方向上都係視對方為結婚對象

又到交稅同派利是嘅季節
結婚後每年都要搵朋友唱錢

今年避年
上年勁多d九唔搭八柒頭逗利是

避年咪仲貴
cny去旅行咁貴

無呀，去大陸酒店玩兩三日
自己洗，好過比左人

我得好少利事要派
親戚會派大封d

派家人ok a，所以初一二留港

但派比d我都未見過既姑媽個孫，真係唔gur

上年有單我都嬲
老公個表弟
表弟結婚我老公有去飲，我冇去（當時我未嫁）
到我地結婚，佢兩公婆原本話嚟
預咗佢位又放飛機
之後生咗個b
上年我去老公婆婆屋企拜年（入門第一年）
表弟兩公婆明明住喺附近都唔過嚟派利是俾未婚親戚
但唔知點解我就要派俾佢個b
見都未見過

你無見到個b?

冇
一家三口都冇出現

見到先比la

d阿姨叫我俾呀
咁佢兩公婆又唔派利是俾未婚親戚
d阿姨做乜幫佢個b r利是

我幫你ok?

垃圾中國人傳統
俾十蚊當打發佢哋

same here
姑媽好厚面皮
一年見一次
仔女全無黎，新年一見面就開口同我講：「有1個仔，2個孫」

好撚心啦 一百幾十都r
唔覺核突咩
你有冇俾？

我廢
比左
淨係佢家，比廿蚊，加埋都兩舊ga

$20都比多咗

你係男

男人第一次見女方家長埋單真係老奉架喎

準備結婚 初初都有計下用幾多錢
連淘寶淘左d咩都有mark低
但mark完見到個數真係好傷心
而家都唔再mark
個人變得對錢冇乜感覺
唔想再格價
唔想面對現實

咁咪仲危險

咁結黎做乜

係架咩
而家知道

其實係因為未來外母有層樓做我地住住先
初初有個心態係既然慳左租金
咁不如婚禮洗多d
搞搞下夾埋洗左50萬 (計埋禮金）
仲未計當日當日d尾數

咁睇黎你未婚妻係獨生女啦，你地夠薑洗咁大
外母層樓可以長住啦

大既就一歲，準備生第二胎

細半份禮金，好豪

50
真係好豪

我婚禮真係當project咁做，樣樣都計成本

擺酒又超賣打爆個場

巴打買左幾錢樓

我成日覺得香港男女嘅結婚壓力特別大，根本就係要30歲前搵個自己鍾意又鍾意自己正正經經又信得過嘅人夾份預備供樓。。。

你以為啦

男人結婚正宗係做老襯

sor 呢世人都未拎過b仔
一時轉唔到

幾成按？

聖誕同老公/老婆有冇節目呀?

Merry Christmas !!
無得收早
今晚都係拍拖睇戲

睇咩戲?
我睇咗水行俠幾好睇

睇水行俠a
無神奇女俠carry，真係興趣不大
聖誕無戲睇，焗睇

利申：M狗

愛你先成日想搞你

咁我知
所以盡量唔太攰都會做

無位睇戲
食飯算

你地就好，有得扑野

大時大節要一早買定飛嘛
頭先行過板長元氣都勁多人

你無咩？

一個月都冇兩次

老婆唔想？

係，今晚打J算

我都無，我十一點幾太眼睏睏了

仲諗住祝大家性誕快樂tim

xmas撐枱腳

正wo.
幾錢

我地聖誕大餐係全家人在家吃
飲下白酒，9up下咁

$580+10%
每位加$80 紅白酒橙汁汽水任飲

全家人食都好warm呀

我喺尖沙咀食飯原本都去海旁
去到sogo見到個人潮就放棄咗
老喇

未婚留名

認同樓上講，面對生活問題係令感情變質，透支晒大家既愛。
其實果個女同事唔出現，都會有另一個人既出現，另一個全新既女人，你對佢有感覺。而家呢個，你對佢有feel，但可能佢對你無feel，或唔想對你有feel。可能人地同男朋友好好呢。你對佢係知己，係ok ge，大家做個好朋友。但現階段，大家本都有關系喺身，就不好拖咁多野。

最憎人威脅離婚，講到結婚咁兒戲。不過，通常講得大聲，越不會

我冇第二個亦冇意欲去搵，因為我都知個個女人差唔多
不過連基本交流都冇有時真係仲寂寞過單身

最尾呢樣真
我從來唔講出口，次次佢講我都唔鳩理佢/係咁意氹下佢但心底裡plan緊點走佬

我有講架，話大家冷淡左，之前不嬲都唔係咁
佢話你想有幾熱情
個仔瞓左佢都唔會點理我，仲可以點
嗌下交又話心淡又話我講野難聽，我承認我都有唔啱，但佢d說話同脾氣都唔見得好，佢嗌離婚咪仲難聽

我結婚兩年，唔止三次嗌離婚
第一次仲要擺明係佢問題，話左佢一陣就大我，我話好呀跟住執野去酒店
第二日佢家姐都屌鳩佢先死狗叫我返去

唉，都唔知講咩好
仲有幾十年要過
唔通咁嘅關係過埋下半世
睇下有冇方法改善，搵返當初拍拖嘅感覺
起碼努力過

最大問題係佢完全唔覺溝通方面有問題，或者得我有問題
根本冇得傾冇得拆

試下做d野，忘記d唔好事，忘記講過既說話，搵返初次見面感覺

做愛呢樣真係好重要
你當我同老婆膚淺啦，每日都有幾次會請一日假，出去住酒店一晚，暫時放低哂其他所有身份
基本上去到就係咁扑，返黎之後感情真係好好多

扑野本身就係一種交流一種溝通
唔扑野=唔講野

agger
正常夫妻生活一定有性
一星期3次最理想
成日話懶a、麻煩a、污糟a 果d真係要改正個態度
男或女出軌都同性交不足有關

btw 識有d上左年紀既人覺得夫妻性愛係肉酸、污糟同變態

冇仔女都仲可以
有仔女o個d夫婦真係好少搞
一來忙同攰
二來好多生完嘅女人都話唔知點解冇乜需要,同hormone有關?
唔知點解一有仔女,兩公婆就好似即刻冇哂情趣
好多pair都係咁

生完仔之後，所有同家庭有關嘅嘢都變成責任同無得避嘅工作，做愛都變埋工作，點會想做

佢唔洗返工 梗係以為啲錢嚟得好易

有冇人抬叫雞

有仔女，真係會注意力去晒細路度
所以真係要學識關心埋雙方
我未有細路，我驚到時會忽略對方

另我識一對耶夫婦 around 30
男既唔知，女既真係為左生仔先做愛
仲要係果幾日先集中去做
勁無情趣果d黎
佢老公好慘

要轟烈結咩婚

我老婆生完即刻冇需要

其實好簡單，幫手做家務放下老婆假就已經好好多

我病又好，做到仆街又好，都再冇人會問多句

離婚最轟烈，所以要先結婚先有得離

o個個巴打個前妻結婚時太細個
好多嘢未試過咪有憧憬...

我都同意佢講結咗婚都唔好懶
你氹下我我氹下你就一世
唔好諗住婚已結就乜都唔洗做
真係好易變同屋主

我同老公都會互氹
例如我好憎佢買好多玩具,屋企都冇位放仲要不停買好大件嘅玩具
但有時我知佢好鍾意某d玩具,我會送比佢

我老婆零情趣，唔會氹我，有時我嗲下佢都唔睬/屌鳩我

你真心慘，衰過自己一個

真係不好懶，我都會比下驚喜老婆既
例如佢同fd子去旅行會訂外國送花咁

不過我反而唔鍾意佢買野送比我
佢知我鍾意睇波會買波衫比驚喜我
佢買一次我話一次
因為佢一定會買貴，同唔知時候買
有次佢300蚊買左條波褲比我，嬲到我即刻同埋佢一齊，拎返去換第二樣野

因
買一次話一次

病咗我情願無人攪住，好過對方煮飯仔式忽然關心然後反而纏住你然後要你接受同回應佢啲關心。

返工嘢無人問就慘咗少少

巴打又見到你

有時真係寂寞過單身，依家好明白點解咁多婚外情
返工既感覺仲warm過返屋企，我就只係成就個仔既犧牲品，光環又冇我份

悶到周圍呃水吹

所以我都唔會生仔
當我自私好乜都好
利伸結左5年

我都係
同最愛嘅人一齊就夠

生完仔係會令另一半由愛你變成唔理你
咁我生黎做乜

你真係不好生

有時候係環境逼成
香港個成長環境咁既鬼樣
媽媽一定超緊張個細路
爸爸做乜都一定唔順眼

同埋不少香港女性都比較picky

緊張細路還緊張細路
洗唔洗緊張到唔洗理個老公
如果我慣低左個仔又係度喊
我諗佢會睇左個仔先

佢打算用溺愛及情感轟炸嘅方式培養小朋友成為情感豐富嘅人，例如成為外國嘅左膠

如果兩公婆有少少條件加目標一致，其實都唔係克服唔到

真係咁，有d fd
會叫佢老公死開，好痴線
同埋好鬼溺愛

我見身邊好多男 fd 都係咁
比老婆生後不理

係架，有時想幫佢都話唔洗
唔理又話唔理

呀未來奶奶世界級到自己個女出軌都照撐話佢冇做錯
痴撚線

不嬲都大把呢d case

有咩老母有咩女

其實兩個人的生育理念，養寵物果時已經知
老婆要求服從，我主張放任唔強迫
為寵物都已經嘈好多次交，何況有人呢
所以決定唔生

咁出軌呢啲又真係要成件事知道晒先得嘅
我覺得一隻手掌拍唔響

仲要個女有個仔
個女靜靜雞扔低個仔係香港跑返上大陸乜都唔講
都仲撐
痴撚線

相信我外母都係呢類人
到時肯定又拎個仔出黎道德綁架我

咁又冇可能講到出軌都完全冇錯

啱呀
個女一句「我老公玩得我唔玩得？」
就撐撚晒個女 痴撚線

我地有共同目標係生
但一定唔會係香港生

了解晒先分析得到

老公係老爺定女婿

上年有冇返工？

我好多時都要預約
無左激情係咁

有d本身蒲格玩格，停一排又心痕
有d係相處有嚴峻問題好易沉船
爭好遠

好似有啲男人日日返屋企都俾老婆鬧
如果有日個男人出軌，我都可能會撐佢

至於錯定啱都係價值觀問題
唔通日日鬧老公就啱咩
咁如果個男人係錯，點解老婆又可以大條道理日日鬧？唔係都係錯咩

正解
所有野總會有個因，先會有個果

重點係個外母對人唔對事只幫自己人
試下調返轉好似你講咁，佢一樣係企自己個女果邊
有d情況係出左軌先知大家有咩潛在問題導致咁樣，最後原諒左

重點係
佢係人地老母
而你係女婿
其實你理嚟做乜？

唔係個個心臟咁強大嘛
通常好任性/有能力嘅人先可以話走就走

睇錯外母

結婚無耐就生左個個小朋友既留個名

當然有返工

係，有時一個女人仔，要好有勇氣

怕孤獨終老而唔敢離婚其實好無謂
對方又唔一定遲過你死
你早死過佢又唔一定會照顧你
再唔係有人臨老先離場
呢樣野只係一種自我補完既虛無幻想

我諗最主要都係驚小朋友係一個破碎嘅家庭長大影響佢成長

仲有其他人嘅眼光
同埋驚冇人要（有小朋友嘅失婚婦人）

爸爸媽媽感情好唔好小朋友其實係感覺到
成長都係會受影響 不過好似冇咁大啫

有時比佢刺激完都要搵下佢有冇咩優點平衡下心理
唔係個人好易痴線

我覺得感情要長久
一定要欣賞對方，甚至有輕微嘅崇拜先得
唔係要搵幾多錢，要幾成功
可以係好小事，佢對自己好，要記住d好嘢
人人都有缺點，自己受氣時，老公都可能忍緊我d缺點
成日諗住唔開心嘅事，終日黑口黑面，睇對方唔順眼
好難行到幾十年

例如我個風筒綁咗條繩掛起
我同佢講條繩sir低咗
叫佢綁返上去
第二日我用風筒，已經見到佢整好咗
雖然係好小事
但有幾多男人會記住老婆吩咐嘅瑣事？
我講一次佢就做，覺得佢好乖，讚下佢
下次再叫佢做嘢，佢就會積極d，會用心記住

有d嘢叫佢幾次都唔做
唔好勞氣
溫柔係女人最強武器
例如有d禁禁lotion剩返少少禁唔出
個樽好硬，要佢用較剪剪開個樽
叫幾次都唔做
我趁佢得閒，擺定個陣喺枱面，較剪紙巾膠樽ready
拖佢手出廳剪
整好錫啖講聲唔該老公，得咗

磨擦好多時由小事引起
避到d無謂磨擦已經成功咗一半
鬧交咁消耗感情嘅事，留返喺值得嘅事先鬧

啱呀, 錫同鼓勵都好重要
男女都係

睇得出你係好溫柔既太太

係，得閒欣賞下另一半都係維持感情既一種好好方法

我好欣賞我老婆忍到我大男人
欣賞佢住得慣間舊屋
同時老婆都鍾意我管理個家

好感恩大家既著眼點唔會係壞處

唉，好羨慕

我覺得前半段好似我未來既寫照

呢個例子真係無得輸 你老公應該前世做左好多好事先遇到你

我試過有次佢叫左我做啲小小野我都唔得閒做，佢就響某一日響毫無預警下講埋粗口 diu 9 我

你有冇好認真咁同佢講你唔鍾意佢對你講粗口

呢個笑左
Whatsapp ge bot?

有啊
佢係嗰啲一著左就咩都會講嗰啲，雖然佢個粗口程度唔係好勁，但係而家諗番都唔係幾舒服
我諗我可能要睇開啲

任務達成

我都笑咗，完全嬲唔落
telegram bot

小心，脾氣呢啲多數越嚟越差

正呀，呢個好想要，有whatsapp就好了

我都係set alarm 中午打比佢ja，好低b

脾氣真係好難改，個人覺得氹，只會更差

要收放自如，一啖砂糖一啖屎，要罰下獎下咁，就掌握得好

睇呢個post睇到好擔心
結婚之後會俾生活磨滅愛

小忠告
解決左生活最基本需要先

唔係就會好多爭拗去磨滅愛

我都有死穴 會失控地發脾氣
佢都有佢嘅缺點
要多d互相包容
多d諗對方嘅好

拍拖已經常爭執嘅話，唔會因爲結左婚而感情變好
結婚後多爭執，更加唔會因為生左個B而維繫到婚姻
想結婚，認真考慮下做婚前輔導，睇清楚自己及對方對於婚姻及家庭嘅期望

呢個既難度系數係滿分

當佢唔發脾氣時候我覺得佢係個10000分既伴侶

佢都有叫你做
但係最恐怖係唔叫你做，你冇做，佢問返你做乜唔幫手做 。
或者果d "你見我做緊乜乜乜，你唔幫手架？".
或者幾日後先同你講 "我平時做乜乜乜，你又唔幫手".
好啦，行埋去想睇下有咩幫手，摺下衫又好，掟下衫落洗衣機又好。又係咁彈你，呢件果件唔可以一齊洗，d衫又話唔係咁摺，唔可以正方形，要長方形......
幫佢執野又話你d野亂咁質。
就算幫佢煮野食都話你d碗洗唔好乜乜物物

攞出來賣都得

公佢贏 字你輸

有冇得傾下架？

都唔知點傾，其實又唔係話佢d野唔岩。
但係d語氣令人好煩燥。
有時搭lift埃下牆都比佢小，又話污糟又盛 ，好似老母教仔咁 。
D 袋出過街又唔可以放某d位 。
我試過，佢返來，我開門比佢，一個唔留神，企左嚮平日除鞋果個位，比佢小到痴撚線

佢係全職主婦定係都要全職返工架？

全職主婦啦.....
佢話自己返唔到工，因為我做唔到屋企d野 （大家standard唔同）。同埋佢話佢一返工就會病，又好大壓力喎 。

講真，呢排我諗緊轉工，搵下有冇其他機遇，但係穩定性會差左。前題係我如果轉到工啦當然。佢問我，咁如果我轉完比人炒左點算，我真係心諗，咁你唔識出來搵下野做咩......我唔搏下，點養到你

唉，我都驚。但係都唔知點同佢講。

我記得你樓上啲例子 你老婆真係好高要求
叫佢做啲半日既文職有冇得諗啊？

我記得佢好早前講過佢老婆
好似係諸多藉口唔返工

個仔就返學，又成日病
想夜晚返多份pt

我都記得 但係好似出番黎做啲輕鬆既工作會好啲

可能番幾日幾粒鐘咁

所以d 長輩成日話關係係要修補唔係放棄
但放係而家呢個世代似乎唔係個個都work
適當時候放手，對大家都好

做下義工都好，見下人唔好脫節

好多時對對方不滿，係源自某類行為在講咗好多次之後依然不斷出現。一方面，你會好難再視之為單、偶發嘅事件，而係對方性格本身的特質(而呢個generalize嘅過程就係真拗撬嘅開始)。另一方面，如果你提咗n年及n次後，情況都反覆出現，咁你就會開始覺得，根本對方就係將你嘅容忍takes for granted。。。

whatsapp難啲。電腦web版要電話喺隔離

對犯賤嘅人真係要畀下屎佢食先得
或者老土啲，唔好畀佢覺得你冇咗佢唔得
你都仲keep住有market佢就自然緊張

識玩

買個鑄造既煲

所以係要撲殺於萌芽時，一出現就要輕屌

渣股易巴打有冇仔女 ？
如果冇仔女，老婆唔返工，個屋企就變咗佢唯一可以控制嘅嘢
佢會悍衛佢個地盤，放大屋企每一件事
你做乜都唔會順眼
返工可以分散注意力，唔會再咁死守個地盤
唔洗返長工，pt都好呀

我老婆生完冇做野果排會對我好左
一做返野可能冇咁依賴我就越黎越煩

有蓋有粒的就有得拆呀

要佢保持危機感
唔係要去勾佬
而係行出嚟仲有人吼
佢就會緊張d
成個頹廢肥師奶咁，我自己都頂唔緊

平時睇老母王國
d冇做嘢要老公養嘅師奶通常都好冇地位
俾老公蝦，睇唔起

好多人屌極都唔改，仲要屌你屌佢

你好明顯嬲打

佢話佢打字慢。同埋之前受過傷，唔做得文職 。
其實我都係話好介意佢留嚮屋企，留嚮屋企有留嚮屋企的好處。但係我條數計唔掂，我想佢cut佢果邊家用佢又唔肯，但係倒返轉頭叫我cut我果邊家用 。
同埋希望佢唔係成日因為d清潔問題西我面 ，佢自己潔僻要日日拖地，我冇逼過佢，我自己住果陣，我根本可以成年都唔拖 。
一星期拖一次我覺得已經好癲，但係佢要日日拖 ，所以一污糟少少，佢就會belabala
其實最好大家一齊cut, 都搬左出來住，自己顧自己架啦講真....

冇啦....
講過啦，叫佢簡d有興趣的野做下，佢都係話諗諗先，執埋間屋先諗 （執左成個月）
Btw, 我都寧願係見識到原來一個人，可以有咁多野

結左好多年都買唔到樓，日日比說話我聽，而家抑鬱

大家有無一齊努力？

你老公一定仲like

月儲一萬

佢係全職主婦，負責管理屋企嘅事務，屋企所有野都係按緊佢心目中嘅規則運作，所以你插手但係跟唔到佢啲規則時，佢就會有反應。就好似我地返工時，跟進緊嘅工作，俾同事插手幫忙但又按唔返自己心意去做咁，我地心裡會有微言，但未必會最直接咁講出聲
表面上好似係老婆唔滿意你嘅家務質素，而背後嘅諗法會否覺得你留意唔到屋企事務本來嘅「秩序」呢？你留意唔到呢個秩序同時可以代表你留意唔到/認同唔到佢為呢頭家嘅付出嘅份量（可能你會覺得做家務係小事，但佢係全職主婦，佢彷彿只能係家務當中得到你認同）
但因為咁樣你選擇唔幫手，唔去打擾佢建立嘅秩序，同樣係死路一條，就會變成佢望唔到你為呢頭家嘅其他付出（例如佢覺得你賺錢養家係理所當然，佢覺得佢係屋企做主婦要做家務都係理所當然）。若果係咁，除左實務上小9你幫唔到佢手之外，其手背後可能反映緊佢想你認同/欣賞佢嘅付出？
而對你來說，你覺得家務無需要去到咁仔細，倒不如兩公婆一齊搵錢仲實際。但睇來老婆又唔認同你呢個諗法，或者佢另外有其他過唔到嘅心理關口而遲遲唔搵工，但而家嘅狀態似乎係你地兩個對目前呢個家庭要走嘅方向冇一個一致嘅共識？

（戴返個頭盔先，純粹9up猜想你女人嘅心底話 ）

咁我自問又冇喎

我果個話我過份緊張

睇黎佢好堅持唔番工
但係應該真係要搵啲世藝

我果個耐唔耐就向我施壓叫我搵多d
又話做老細乜乜柒柒，講就易
試過接私邦生意d價仲衰過返工，解釋比佢聽又唔理

做員工好過做老闆
老闆有時人工仲低過員工

聽落都似ge......
我都唔知d家務我做好定唔做好。
有時候問佢駛唔駛幫手，佢都話唔駛。
有時佢吸塵，我話不如我來啦，佢都話，你吸完，我咪即係又要再吸一次 。真係唔知點應佢。
後尾有次少少吵架，佢講到我好似除左返工，返到屋企就好似廢人唔做野 。做又死，唔做又死 。

話我好少傾計，我都唔知有咩可以傾，我自己做醫療，我講d野佢又唔多明。我讀書d野佢又唔明。
不過佢以前都係讀咁上下野，但係佢係好鐘意d中醫野，山草藥野，成日同我講d咩陰陽五行，熱底寒底，又咩發病乜乜物物，我都會虛應下，但係其實我唔知佢up緊乜 。
我覺得佢冇返工後大家話題真係少左，以前都話佢返工，佢都可以講返工d野。依家真係唔知講乜好。
我試過陪佢睇電視，睇咩大帥哥，我夾硬搵d野講，其實都冇乜內容 （eg. 嘩，條友咁gay ge?). 陪佢睇mytvsuper, 佢睇running man, 佢識笑我唔識笑。
我想佢陪我睇sherlock Holmes, 變左我覺得好正，佢覺得悶，佢睇唔切字幕 。

果次嚮度嘈關於出席佢家族gathering, 幾日前冬至去過，聖誕又去過，我唔係話覺得佢屋企人唔好，但係都唔駛去咁密掛.... 聖誕行下街或兩個人出街食餐好咪幾好.... 佢又唔like

佢頹唔頹我唔在乎
只係唔鍾意佢著得太露肉，成日走光又懞盛盛，嘈過好多次

我會記得佢幾時做過乜
我對食野無咩興趣，但佢又鍾意食野
我而家好鍾意食野前影相keep record
因為佢之前同人分享旅行軼事既時候
成日話我唔帶佢食好野
我而家醒，即刻show返個album出來

你試下抄低佢幾時講過

你個底線係如何？

成日著埋d闊領衫，對野成日走晒出黎
一係就貼身透透地，話佢又發悔氣
好唔鍾意佢成日比人昅，同佢出街好大壓力
嘈左好耐先改善左少少

好同意 都唔知做咩番工要著短裙同低胸衫
講左一百萬次都唔L 聽，真係火都黎

佢地係咪以為我地係果d帶條女出街比人昅覺得好威果d mk仔
定係當自己係名媛去ball

唔係la，有時真係熱先會咁著
有時真係太熱都可以理解
因為女人戴埋bra會好緊好焗，又不舒服想清爽點
同埋天氣無咁熱，我老婆會著返多d既

不過最主要原因係覺得著咩衫係佢既自由
在於我，我覺得佢唔會走光露點都ok了
趁仲有本錢，咪比佢靚下

有時唔理，反而唔做

我個底線係咁

圖片只供參考，與真人有相當大距離

講起真心嬲

就係好易走光/著到激突咁先嬲
又唔係要佢夏天著樽領，普通t裇已經解決左
同埋我果個身形係肉地有d爆炸性仲要著到咁
好彩佢返工唔會搭地鐵唔係實比人非禮

摩牙

我比較守舊 我最舒服條線係裙要到 knee 同 唔可以著吊帶

係咪大部分結婚人士都係想生小朋友?
我同朋友話唔想生小朋友，個個都話我好奇怪

爆炸性
有時佢都會著到易走光
我都係叫佢小心點就算
佢自己都會就著既

始終覺得女仔鍾意扮靚，呢d唔好管佢了，佢自己識得避就得

我初初好抗拒
但而家漸漸有所改變

我嗰個仲係要日日逼地鐵但都要短裙低胸
肯定比人抽曬水

我老母exactly係潔癖嘅極致，影響咗我好多年，直到我搬出嚟自己
呢d情況要強行捉佢去睇精神醫生先得，否則只會惡化到救唔返嘅地步

上面講左，佢成日走晒光都唔知，提佢又唔鍾意

真係好驚睇d偷拍相會見到自己老婆

放心 偷拍應該唔係 focus 響個樣

好難搞，自己要保護自己呢

冇啦，都係嗰次啫
之後都冇(喺佢面前食)

吹我唔脹

通常唔會有樣

你地有冇戴婚戒？
我老公規定要戴

戴左一排，有個位裂左
拎返去整過一排又裂，跟住冇戴

有戴，兩個都有
點解會裂

點解要規定
d同事一半半戴 我自己都會戴

我除左沖涼，無時無刻都戴
我老婆就間唔中，特別日子一定戴，平時就一半半

佢要人知道我已occupied
年頭整唔見咗婚戒
佢嬲咗我好耐

買過新嘅

好似唔老黎喎

我果款係後面幼d，可能開工撞到掛，好流
果時我仲心諗係咪預言婚姻破裂

結婚係咪一定要有樓？
珠海樓得唔得
之前21歲開始供，31歲斷供，唔知點步處好
係咪到時套現再供香港好啲？又做樓奴

個女同事可能仲要年紀細過你，職位低過你同埋直接跟你，死未。

有小朋友，屋企有姐姐跟住買餸痕煮飯都係我做，每日返屋企同另外嗰半無咩交流，條友淨係話放工攰，維持左一排真係好難頂

唔一定要有香港樓，租都可以，問題係你女友接唔接受，不過呢幾年無論香港定珠海樓都係下行緊，保重喇

有時都係到諗如果無結婚仲係做緊單身狗係幾自由幾好。

你21歲開始供，應該都賺唔少

放工攰其實都講不通
大家放工都攰
點解只係其中一方做晒野

我粗略睇過7800呎升到12000左右，不過真係唔上唔落唔知夠做咩。好想買港樓

有
一定戴

結婚要唔要有樓係睇同你結婚嗰個人啫
我自己嚟講就唔洗有樓但要有地方兩個人住

價靚就賣咗佢買香港樓啦
大陸樓而家靠唔住

但而家女友都未有，等緊合適人選出現

等左兩三年啦

原來有個咁既post
結婚兩年，bb應該仲有幾日-1星期就出世

覺得自己有產前焦慮

利申：絲

我個仔都係年尾出世
老婆生前生後都成日暴走

恭喜你

係會緊張d ga
係咪要入左院先？

我生前少量暴走
生後唔知會點
我想佢1月先出世 宜家日日攤咋

以前以為自己唔會緊張
但到真係就生原來都會緊張

未入院 一有異樣就要入院
或者等到deadline都無作動就要入院催生

無得拖ga wo

我老婆夜晚9點穿水，入廠聞氣催生催到第朝9點先開刀，谷到成晚發老脾

我老婆當年出世都係要咁耐

不過，我媽話當年生我好似痾屎咁，好快就痾我出來

你係咪同豌豆係同一個人？

生仔容易係祝福嚟
我出世嗰陣生到我媽肛裂
但我出世得5磅幾

佢話劏開左就一野必左出黎
催生辛苦過生

你咁頂唔順gf, 分手咪得

未結婚拍下籮柚走得啦
結左婚呢d情況真係非常糾結

過多幾日先預產期
恐怖在好多差不多日子既都早左兩三星期生

係

痛咁耐真係好難頂
希望長痛不如短痛

係呀，拍拖仲可以分手
結婚生埋小朋友就唔係咁簡單既事

我老婆唔比我戴，話我會整唔見

不過呢啲性格嘅男人通常唔會敢分手
然後頂到細路都生埋先離婚，或者唔返屋企

然後咁就一世

咁咪離婚

好少會咁
通常係老公想唔戴老婆唔比

正路 我男人冇話規定 但佢會問點解冇戴

佢覺得我d野成日唔見

驚你斷手指

佢話驚我隻戒指冼出來

我老婆想生，但係我得三萬幾人工，佢又唔做野。我話，你唔好玩啦

我同佢加埋都三萬幾，個仔就返學想返多份

生仔搵6萬都唔可以叫好好洗....

你遇親都mk妹港女？
又差卡數又脾氣差都叫好？

佢d思想好正....
佢試過話，如果男人養唔起女人，其實外人會覺得佢冇用，都痴孖根... 唔知咩家庭教育來....
佢覺得我搵雞碎咁多係養到佢。頭兩個月已經赤字 。同佢傾話cut雙方家用，佢同我講話，佢兩老冇佢養會死，叫我cut我自己果邊 。

6萬睇點用咋
如果2邊長老家用要畀
要還學債
要供樓
買保險
生埋仔冇乜得剩

自己父母唔係應該自己畀咩

佢都冇返工

佢自己每個月三千蚊保險，再要比五千家用。淨係呢兩樣野，一個月已經蒸發八千 。
同佢傾，佢就話佢自己嚮屋企幫我淘寶做家務，佢都有付出，唔好講到佢冇付出過咁

唔怪得催婚

咩保險3千咁多
儲蓄保？？

危疾，人壽，住院，儲蓄 。

但係就唔返工

我半年保險費先3千幾

未結婚嘅巴絲
如果拍緊拖已經冇絕對把握相處得好
又未試過同居
建議唔好咁衝動玩結婚
因為結婚唔會令你地感情突然變好
結咗就唔係咁易分

我屋村仔大，美國留學時識到而家老婆。
老婆屋企係有錢人家。真正唔使做齋收租可以環遊世界嗰隻。
但佢老竇老母嫌我窮唔鍾意我唔俾佢跟我。
但佢都係堅持跟我，佢屋企就經濟封鎖連大學時生活費都停埋。
但幫阻唔到佢。佢直情同我住埋一齊涯過我一生人最窮既階段。

後尾佢老竇老母直情改埋遺囑剔走佢個名。原本分俾三個女既物業同遺產唔再有佢份佢都唔care。

結婚時冇大搞冇大鑽介冇大禮佢都唔介意。
而家唔係叫有錢但有一屋兩車四貓一兔衣食無憂平時有乜想買就買出去食飯又唔使睇價錢。
而家結左婚十八年。上星期啱啱慶祝完結婚週年紀念。

前年我要換車佢知我有架dream car想要好多年但架dream car係好唔實際既車但係佢知我鍾意好耐所以都係咁支持我買唔好理實唔實際。

平時生活上重有好多其他細節都感受到佢愛我愛到好過份。
咁多年來越見得多出面既女人就越覺得全部都比起我老婆有所不及同越覺得我老婆好。

1996年拍拖，2000年結婚。到而家都重好似係熱戀期咁。上星期我老婆話重覺得有返初初拍拖時既feel咁。

結完直頭係令問題更加放大

個人婚後感
越愛佢越唔好結

難過中六合彩呀

。
保險我覺得算，但係我覺得冇理由我要幫佢比家用 。
重要比人地多過比自己，自己家庭都未搞掂，要養埋外家？

支持
間唔中有啲誘惑係正常
最緊要站得住腳，同唔好比另一半知

個人感想
唔好揀最愛，要揀最相處得來果個

「愛」係好短暫，唔好學人講耶穌一生一世
揀一個互相都愛，而生活、性格、價值觀、想法最合拍最接近既，
都可以長長久久，歡樂無憂

所以好多人話結婚果個唔係最愛
如果可以任揀再結一次，我會揀前度

前度係最愛定最夾？
我同老公好夾 相處到
希望個仔出左世之後唔好太影響我地

幾生修道

算幾夾，亦係最愛

我覺得睇性格
我同老公都好理性，結係好過之前
但有啲感受行先睇唔到現實嘅就真係唔結好過，因為一結就變咗做現實

無返工，應該淨係要份好嘅醫保?

你上一世有份拯救地球

神邏輯
養佢都算 仲養埋佢兩老 唔好癲喇
佢覺得三萬幾蚊依家好多咩 通漲到愈來愈唔見洗

拜託叫佢唔好諗生仔

真理。今日愈愛，他日就愈易失望。

佢唔明。
我講左好多次

你老婆有出黎做過打工仔嫁可?

有...... 都打過ge

咁都食米唔知米貴…佢脫節得太耐咩
叫佢唔出黎做野同比番自己果邊家用都唔好諗生bb

佢係怪怪地，財政呢方面...
佢係真心覺得三萬幾蚊係好多錢

好彩你未生
如果生完先咁你真係含撚都冇味

你地平時一日用幾多
我兩公婆除返開，兩人around $500一日

我地用好少，淨係計返工幾十蚊日
係個細用得多，又成日病

最近上左車，一齊住
開始感受到相見好同住難既問題
以前大家見面都係出街吃喝玩樂
依家朝見晚見，磨擦多左
日日都為d 小事嘈
大家都好唔開心
本身老婆又痴家，成日掛住佢娘家

因為所謂既愛會蒙蔽雙眼

最初半年會咁樣好正常呀
要適應新既身份，新既責任
你同老婆宜段時間傾多啲計
一齊解決問題，了解大家諗咩
半年-1年左右就過渡㗎啦
最緊要大家都肯付出同遷就

過來人經驗

磨擦咩先?我磨擦咗年半，諗返都好可怕

多交談真係有幫助

要互相遷就
要放棄一部份嘅自己
唔係1+1=1
而係0.5+0.5=1

生活習慣之類
同埋因為我有少少潔癖，佢又有啲呢啡
就家居清潔宜方面既準則磨合左好耐

所以我"仍"住我會好早死。
冇理由會咁好彩咁好命

我地屋企洗費平均一個月 $2000
老公一個月洗費$4-5000
我自己一個月洗費$2-3000

兩邊父母都好好 比家用都話唔要
佢地自己另外有收入 叫我地儲起

我人工加B仔，一個月大約3萬5。
要供樓，有2個小朋友，3份保險。
不過我同老婆本身都好少洗錢，d錢主要用係兩個小友到。
我自已一個月洗3千幾(全包），其它比晒我老婆。公司年年都會加人工，或者間唔中都會升下職，不過我自己都係keep住洗3千幾，其它比晒佢 。

以前我老豆一個頂住我地一家五口佢都有三千用
依家香港生存真係好慘

咁我寧願早死喇
你個人生已經夠晒精彩

我嗰陣搞移民
我老公係mark晒支出收入
連燈油火蠟放晒入excel計畀我睇去外國住要幾多錢，生仔又要多幾多
(google有晒唔同地方生細路幾大到幾要幾錢，有冇nanny又要幾錢)

你就咁講佢唔明，mark 數list埋都唔肯面對現實就更加唔應該生

好在我同老公都le fe開

0.99+0.01

漂白水

最主要係供樓太貴
我都要供

我最初頭一年一齊住都有做宜樣野，
每個月mark用左幾錢，
計番平均到底一個月家庭開支幾多
其實真係要有條數計出黎先會有概念

無計啦
我學左我呀媽，佢學左佢呀媽
佢呀媽真係可以接受好污糟㗎，
奶奶可以唔換床單 直到老爺忍唔住換
啲組合櫃啲塵多到寫到字咁
我老公已經好過佢呀媽㗎啦，但都要教育下

某程度上奶奶係幸福既，有咁容忍佢既家人

啱呀，mark一個月，大概有條數喺度
我老豆老母當年乜數都唔mark
一為錢嘈就你話我洗多咗我話你洗突咗
幾無謂

我有mark曬數嫁....
不過佢話新搬，頭幾個月超支正常喎.....
但係我覺得最大問題根本係家用果邊我地其實比唔起，佢之後叫我cut自己果邊家用

我個case 就其一啦，我係愛乾淨整齊果個，佢屋企就真係好亂好污糟，入屋完全唔除鞋，用完嘢唔會收拾唔會洗，洗嘢如廚具食具都會有3成機會洗唔乾淨(真係成件嘢都好油或有漬或嘢黐住)，垃圾唔會幫手倒，廁所唔會幫手洗，吸塵拖地都係眼見覺得污糟先做(成個幾兩個星期)。所以分工係無用，最後都要我補底或我做先正常地乾淨返，然後佢就慢慢放 pea + 我忍唔住(當初覺得佢只係懶同小朋友，而家覺得其實暗底根本就係有心食住我 )，變晒我做清潔。試過講同勸好多次都唔聽，所以有次我特登唔洗廁所。結果發現佢兩星期唔洗廁所都唔覺有問題，最後我投降。

單係呢個差異就已經令我想死。當然我地之間嘅溝通問題、對婚後生活嘅期望同價值觀先係核彈嘅爆心

作為女人都覺得你太太有少少過份
冇番工點解仲要強逼你俾佢屋企家用
唔知佢工傷係咪真係嚴重到咩都做唔到啦
但9成都藉口黎
佢同社會脫節得太勁
連3皮都覺得好多..

避唔到咖，個問題只能硬食嗱出嚟灘開傾。

我當時都覺得應該做，但老婆屌我神經質+唔practical，我自己做都仲被佢恥笑，又唔肯配合，結果做極都做唔準。。。

供幾多？

我有mark數
參考呢度絲打做法
用app mark，好清楚的

我自己嚮Google docs 砌左個excel.
但係我老婆話佢唔識用

我諗依家同我老婆傾，佢應我話
"咁你咪唔好比家用囉，餓死老婆囉"

我當佢係啦....
但係我都唔係話十分介意佢唔做野。
但係冇理由比錢外家姐.... 人地對我係唔錯，但係依家係講緊一個家庭的可持續發展嘛....
唉....
其實本來一開始拍拖我已經有曬計劃，諗住死慳死抵生活六七年捱個首期買樓。
不過佢又唔同意，死都要三十歲錢結婚。
又諗住先簽紙比個名份佢，抽居屋分開住儲錢。佢又話唔得 。
我都唔明，大佬我已經諗到咁，佢真係驚我飛佢咩..

無啦，好耐之前啦，放棄咗。根本係叫佢每日盡量keep 超市單同其他買嘢單，記得記拿，唔記得就大概估，八達通濕碎錢果啲都唔計，keep好就交俾我去計。

佢都係無記性無心裝載，做唔到。

我都係唔鍾意mark數嘅人
我嘅解決辦法係開源
搵多d錢就會有鬆動
所以我會好努力向上爬 為咗唔洗計數
以前搵2萬嗰陣我都有用excel計支出

我絕對明白
你宜個case根本就係戾鬥戾，反正佢唔care，就唔做由得你頂唔順去做
你老婆同我奶奶好似

咁你地宜家對做家務既共識有冇好啲？
廁所方面，我放左啲潔廁德果啲野係馬桶，
就唔洗洗咁密囉，宜家粗身大細做少左家務（其實好想做）

$13k多少少

大約知道每個月用幾多錢用左係邊到
可以對錢銀管理有更好既安排
其實家庭洗費每個月都差唔多
計半年-一年就得

我既睇法係，知道必須要洗幾多錢，
先可以知道有幾多錢唔需要洗，
每個月可以儲到幾多錢

可能唔算搵好多錢，所以會想管理財務管理得有系統啲

每晚痾屎既時候輸入數項，日日入，唔覺既

我有大約概念一個月基本支出幾多
出糧就將可以儲嘅銀碼入落儲錢戶口
淨返就係嗰個月嘅支出
但唔會每項細節都mark低

以我觀察，大家都搵得多過我，點解你地不夠用

你mark數都睇到邊啲係固定支出邊啲係one off啦講真
冇得瀨新搬

我都要+1

老老實實
我覺得2個人相處最忌要求人地跟你嗰套
你鍾意咁乾淨，自己清潔返好合理
叫得人做就唔好要佢跟自己個standard
一係就畀錢請鐘點

好似我咁，我對食有要求
直頭唔會叫老公煮/幫手買啲乜
就算出去食嘢我都唔洗佢諗食乜
因為佢係求其食垃圾都可以當一餐
(eg我奶奶係可以腐竹糖水+一舊蕃薯+一件芝士蛋糕當晚餐)

求人不如求己

好似我老公咁，佢鍾意啲衫燙直
但佢永遠唔會自己燙
(佢唔洗著老西返工，我嗰啲唔洗燙)
所以佢剩係要求我得閒先燙下
唔得閒咪一係佢自己燙一係著皺衫
咁佢揀皺衫自己ok咪得

霸王硬上弓
你呢啲係cruel to be generous
以為是但唔要求，件事自然會變好
最易出事就係你呢啲

唔做野但你負擔到你地2個人嘅開支其實ok
但重點係點解你要負擔外家，你太太講到冇佢養冇左份家用會死，咁佢又唔做野，咩邏輯
但我最睇唔過眼係佢叫你cut你父母家用

認同
初時我都係要求佢跟自己，發現會有拗撬
而家我不會la
我用溫水煮蛙

我諗所有女人都唔會想自己老公考

諗住一月條數再唔掂要再同佢講

其實咁幾好....
我老婆真係好乾淨，乾淨到我返屋企，出街著過d褸係要噴左消毒先可以掛....
對腳踩左落換鞋d area 係會比人小到飛天，要即刻原地唔郁踩地拖 。
琴日d fd來完食野，要即刻全屋消毒，話佢地d褲坐過出面巴士d坐椅 。

但係有時我想幫佢拖，佢都唔會比我幫佢，因為佢覺得我一定拖得唔乾淨

我考過fail
覺得太危險
放棄了

我覺得焦慮症同潔癖只係一個coin嘅2面....

成日嗌交
大家都有自己主見但唔讓步
第日有大鑊嘢發生，應該會離

我就係咁自己做哂，老公做完我都要做第二次
後尾佢睇唔過眼我咁辛苦，就跟我方法做

佢成日講 佢既人生就係要滿足我要求

我已經有哂覺悟將來我唔可以同我新抱一齊住
新抱會覺得我痴線

無你老婆咁誇張 要全屋消毒
但覺得你老婆好似我初初一齊住果時

我既病情因爲大肚好左好多
清潔無咁密 同要求低左 因為辛苦

有小朋友反而太乾淨先唔好
大個會好易病

我以前屋企超污糟，基本上我百毒不侵

佢話佢自己冇潔癖，係我太污糟 。
咁我有時又係幾污糟ge以前。
有時返完，返完夜太攰，我直接涼都唔沖瞓落床，佢成日話我咁樣好污糟，佢話如果依家我都係咁的話，一定煎我皮拆我骨

唔好嚇我呀
高枱貴手呀師傅

最近啲研究先講緊，大腸啲細菌同控制大腦神經傳送嘢有關
咩自閉 過度活躍 抑鬱 全部都有關
而家太多人少少事就食抗生素
飲食習慣問題，少細菌所以先搞到咁

傻啦，人地兩公婆嘅嘢我唔會理，更加唔到我理

我有養狗，一隻會甩毛既狗，
只係堅持每日吸塵抹地，
一兩星期洗一次廁所、抹塵、換床單、抹乾淨爐頭啫
唔過份呀嘛

而我奶奶以上既野係一樣都唔會做

講真，好多人話大人衫好多菌買埋獨立洗衣機洗bb衫，父母無過敏又一早要買定空氣清新機
我好想叫佢地搬入手術室住算吧啦

你同佢講你係鬼仔性格
朝早先沖涼

我以前真係朝早先沖涼

我覺得唔洗日日吸塵拖地 。

我1星期1次左右
床單2星期

我有2隻短毛貓
洗廁所3個月1次
不過廁板就間中會抹下
爐頭污糟咪抹
好視乎煮咩餸，因為我多數蒸/烚

我有狗 日日都好多毛唔吸唔得

我3隻貓
要日日吸塵
一星期拖一次地
兩公婆都要返工
對屋企都盡量妥協
但d貓就堅持每日梳毛打理

長毛？

2長1短

唔怪得，以前養過
一到春天就俾我屋企人剷晒

我都有一隻貓
唐花貓

我成日肚脹
腸易激，好叉煩

尋晚睇左水行俠
幾好睇，場面好靚
有感覺DC追返上來

DC暫時係
1 神奇女俠
2 水行俠

DC得呢兩套賺錢

唔剃得呀 兩隻長毛要比賽
要成日打理
梳少一日都打結
3隻貓要瘋狂產屎尿
淨係服侍佢地都大把嘢做

你呢句點醒左我
我由細到大都好恨有住家飯食，啲女一煮野俾我我就沉曬果種。依家呢個唔肯煮，佢由細到大都有人服侍，點會搬出黎後會識做呢啲野。我終於明我地成日係度拗乜野，睇到你呢句我先明。

我做女嗰陣都唔煮
同我老公未結婚嗰陣預備同居
一早講明唔會煮
到真係一齊住咪又會煮
世事無絕對，馬死落地行

試下食益生菌supplement

唔係個個好似你咁睇得開

其實好睇性格

有啲配對係：縱容男+9hea港女

改變唔到佢你就改變自己啦

我覺得好睇原生家庭
原生家庭係點，個老婆/老公就會盡量做到原生家庭咁
如果原生家庭佢父母都係唔會煮飯，態度懶散，通常嫁左人都一樣

家庭影響好大

找d食下先

結咗婚差不多兩年，有個一歲小朋友
老婆隔幾個月就話想搵日一齊放假，叫佢阿媽湊仔，我哋出去行街睇戲。
一直都無機會，但聖誕呢個星期，我一早講我放28，但佢最後選擇放27。
即使到30，佢阿媽過嚟湊仔，我問佢睇唔睇戲，佢叫我自己睇。
仲有啲問題喺另一個講婚後性生活個po都有講。
我唔知同邊個傾好
我覺得自己想對佢好既時候都俾佢請食檸檬，我已經越嚟越無意慾去特別對佢好
當然我仍然會幫佢唔同既嘢
只係覺得我選擇留低只係為咗個仔
可能佢都有咁既諗法，我唔知道
我哋拍咗差不多五年先結婚，婚前都有問佢係咪真係接受到大家，佢話無問題先結
但生咗仔之後，完全唔同晒，有嘢都係我錯，佢無問題。
我覺得有啲辛苦

唉 我都隨時生得
好驚會變成咁樣
你老婆有冇番工？

關係要雙向付出
其實趁大家都係未有嚴重情況時
不妨坦誠對話
若果怕大家講唔出
都可以試下去個happy hour，摸下酒杯咁講

多一件出黎之後會點真係好難過
不過我地兩個無好似啲3X夫妻咁當佢金菠蘿，可能好啲
中年得子既夫婦真係捧到個小朋友上天，捧到忘記自己
我個係乞衣仔

咁我又冇乜被屋企影響
我媽做足一世FTM咁滯
但我從來冇諗住唔做嘢等老公養
連仔都唔想生(我媽生3個)

唔明D當個仔金波籮嘅父母咩心態
搞到個仔目中無人,冇禮貌冇家教
如果屋企有錢有面,保證個仔下半世都可以繼續咁生活就話啫
有好多係普通人家
而家唔教,到個仔大個出社會做嘢先比外人教
到時個仔會好慘

咁靚？？？咩品種？

長嗰要隻係緬因
黑色嗰隻過20磅
虎紋都18磅
食勁多，d屎又大篤

我老公都係好恨有住家飯
嗰陣一齊佢講明要食
我就我媽煮飯好好食，所以我都學到啲
初初唔明住家飯有咩特別(由細食到大，同埋我父母成日嘈，一嘈就食親飯都冷戰，我有陰影)
到最近我先明原來住家飯好重要
有朋友搬返去同屋企人住，有住家飯大家關係好啲

X2
仔已生，溝通唔到，冇性生活，乜都我錯
經濟同對住佢壓力太大，想走又道德綁架
曾經有自殺傾向

講開煮飯，真係好睇原生家庭

我老婆有仔萬事足，不過都會鬧同教
但係我就變左附屬品，一件每個月自動課金既擺設

自細有住家飯食，獨居果排都有煮
不過有人咀刁嫌我d野唔好食

我好鍾意黑貓
好正，2隻個樣都臭串

好慘，未生嗰陣唔係咁？
我覺得做女人真係要警剔自己
不過我唔係乜都幫細路做晒嗰啲呀媽

個樣就霸氣
但性格好乖好純
黑貓好ON居
虎紋醒好多
我地養開就明

以前隻鼠
同前度一齊養，到分手單身再識到我老婆個仔出埋世先死（其實係好快有左結婚）都幾長命
陪我坐左人生過山車

好多女人都係咁
生咗之後母性大發
BK夫妻版見到無數咁多例子
生仔後忽略老公/為個仔喪鬧老公,之後老公偷食上BK呻

未生正常好多，仲識問我返工辛唔辛苦
擺個仔第一唔係問題，都唔洗將我變成透明人咁
搞到我都除左擺低錢唔係幾想理其他野

佢都變左BK果堆師奶
個仔至上，周圍話奶奶話老公

我嗰陣想領養，但冇黑貓
結果係2隻虎斑
2隻都冇以前隻長毛咁醒
以前以為係貓都同長毛嗰隻一樣咁醒
原來好似人咁，有啲仲好蠢添

我諗我應該唔會咁
其實睇八字嗰啲有得睇到

好睇啲老婆有咩frd
我啲frd冇個會咁(有啲直頭咩討論區都唔上)
真係有sense好多
bk成個邪教咁
我除咗要搵買咩嘢好睇下review之外都唔會上

係我蠢，被感情蒙蔽雙眼
當初上佢屋企見到佢頭家咁樣應該一早走人

都係d師奶fd多，同埋佢個家族同輩好多生完仔離婚

我會上夫妻版警剔下自己
千祈唔好做BK D師奶

除咗BK係邪教
仲有D咩同年同月同日生BB GROUP都係邪教
我發現有JOIN呢D GROUP嘅都比較弱智

佢識好似你地咁諗就好，其實佢都唔想變師奶呀，不過只限外觀
想同佢傾下又話咁樣冇問題，一係就拎個仔撻我話捱大佢先算唔好搞咁多

試過有個師奶同事漏咗電話
我一拎上手，哇幾個唔同group嘅msg

好恐怖

其實以前都有同你傾過
記憶中你係學歷唔低，睇野應該會偏向理智d

真係近朱者赤

識d 師奶好恐怖
直頭叫老公死開
真係當老公係工人
乜都呼呼喝喝

學歷高都有低能㗎
你睇下謝安琪

有個台灣嘅，寫老公奶奶壞話寫到出書上電視
佢最鍾意話自己'偽單親'

日日係咁鬧個老公，睇到都覺得慘
連人對人最基本尊重都冇

佢屋企本身已經係咁，老豆老母臨老離婚
個老母都係霸道臭檔，第一次上佢屋企完全唔會招呼我
家姐又精神病老公跳樓死左漏低個仔
佢細佬又係結完冇耐又離婚一事無成果d

其實真係睇唔睇得曬

所以要睇埋群開咩人
我就唔信真係生仔生埋個腦出黎

我隻貓係愛協領既三色貓女
交際花黎，乜人都痴，乜人都抱得，捽身捽肚乜都得
成日奸笑

我都係女人
都有痴線嘅時候
不過我會成日睇下其他人衰乜
盡量唔好犯同樣錯誤

工作性質都唔容許我感情用事
久而久之咪冇咁易發癲
所以我覺得返工對女人係好處多過壞處

真心
當時想同老婆繼續拍拖，係有了解過佢家庭背景先

但係我老婆做返野之後惡化左

最正係班師奶圍爐覺得自己好岩

好睇返咩工，如果份工係由朝比人鬧到晚，回家心情都會好差

不過我自覺心理質素都算ok，長期都好平穩，好少有大起伏

所以我啱啱都話蒙蔽左
睇返我d ex冋埋佢地屋企，呢樣真係好大影響
我老母份人都固執同麻煩既，都有影響到我

good luck

我連呢個post都唔會全部字睇晒啦
仲要班師奶十個有十個都講嘢唔講重點

剩係冇醫學常識已經好難搞

我都係，之前份工要求理性
同埋咩都要有根有據先下定論
train 開差好遠

早兩年咪有單嘢好出名
BB GROUP PARTY R攝影"贊助"
提供40個FB LIKE同SHARE做"酬勞"嘅

仲有識D人o係呢D GROUP
個個都暗中比較,邊個有錢,邊個仔女叻D
但表面就成日搞GATHERING
好嘔心

個仔出世果時身體唔好又成日扭
佢地話帶佢去拜神定乜鳩，心諗咪撚痴線啦

千叮萬囑叫佢唔好做怪獸家長
轉個頭已經諗緊要質個仔學咩
個仔自己個名都未識講

好怕呢啲女人
同佢地講嘢又要扮埋堆

如果唔洗你出錢又唔洗飲符水
咪由佢拜夠佢
師奶最容易有placebo
話唔定轉頭話有效乜乜乜

暗中比較先最驚
表面上係大家圍爐好開心 實際上係暗中插到你死

巴打好似被老婆逼得好慘 到左臨界點

好撚恐怖
其實好難避免，個仔出左世自然要問人買野返學果d或者買細路二手野
傾傾下就懶熟咁埋堆，是但一個數下個老公又成班有晒共鳴咁，好快就被同化

其實入唔入group都好，8成女人不嬲都係咁

表面上係冇事
但係對住佢就感到好孤獨
呢排收工都做m記難民
我想返多份搵多少少兼避左佢
但係本身份工已經chur到好攰

學校D家長GROUP就有存在價值啫
起碼UPDATE下學校D嘢

BB GROUP真係唔知有咩存在價值
除咗開P影相打卡,R贊助飲飲食食,鬥演嘢之外
究竟有咩用?
本身又唔係朋友
一班未必係志同道合嘅人
純粹因為個B同年同月同日生而走埋一齊

可能做左人老母心理都變脆弱
係要搵d無聊野圍下爐拎下光環
真係未見過男人會咁

男人簡單好多啦
飲杯嘢/睇場波/扑吓嘢
已經心情好9成

恭喜
積蓄用完咪儲過~
唔洗擔心

定係只係男人唔洗湊仔冇咁多野煩

個仔食得飽冇大病咪偷笑，都唔知諗咁多做乜
冇得扑野呀，飲兩杯少少high又比佢屌
以前有睇小說都冇心情睇入唔到腦

聽落都真係好孤獨 有咩就多啲放上黎講
可能小朋友大小小會好番啲

我份工煩過湊仔
同佢講我唔撈全職湊仔又話唔夠洗
但係又講到我冇為頭家付出咁

真係好慘
咁唔捱得好耐
不如真係果斷處理la

人地話冇問題吖嘛
我貿然走左去咪變左拋妻棄子

冇得扑嘢真係好慘

女人會冇嘢搵嘢煩

但真係有個問題
你一個人頂，都不是辦法

洗乜理人地點睇
生活係自己過o架

agger
製造問題，之後解決唔到問題，然後發脾氣

旁人D閒言閒語唔洗理咁多
我未結婚就成日比人問做乜拍咁耐唔結婚
結咗婚又問做乜唔生仔
我反問返生咗係咪佢地幫我養?
都唔知關外人咩事

咁個仔痴佢，佢夜晚都要湊一陣，放假又湊下咁，我就六天工作，星期日佢都叫我自己出街，但成日出會比佢話

或者我講詳細少少
我係同佢老母同佢家姐住，我排緊公屋寄人籬下
佢地個人點上面講左，同埋有咩事佢全家係晒度都旁住佢
但我呢

有個仔就唔同講法，已經多次想出走又走唔成

【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post (2)

開定新post先

咁你真係孤軍作戰.......

愛要做出來

我果個無咩點變
性格ok ge

住人地度就真係冇計...

其實都有既，有時有啲資訊會係有用，同埋可以比啲bb出黎玩
但真係要有critical thinking，
有啲女人講野真係低鳩能，戇撚鳩

試過小產 無人夠膽催我
個仔就出生 好緊張
生命就快完結 自由既日子

睇下去旅行時會點
最好試一兩次長旅行，十日以上

呢個真，旅行見真章

早生有早生好
個仔出身你都仲有氣有力周圍去玩

宜個真
早生早收工

【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post (2)

開定新post先

推埋佢